<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<data-set xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<root>
		<level1>
			<nome>Noob</nome>
			<jogo>
				<nome>Space Invaders</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Fixed Shooter</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1978</ano>
				<resposta>Space Invaders</resposta>
				<dica1>This arcade game is known for an urban legend that it was so popular  that it caused a coin shortage in Japan in the time of it's release.</dica1>
				<dica2>You can shoot aliens, but the red spaceship is worth more points. The game speed raises as the aliens are defeated.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de arcade é conhecido por uma lenda urbana em que seu sucesso foi tamanho, que fez com que faltassem moedas no Japão logo após seu lançamento.</dica1br>
				<dica2br>Você pode atirar em alienígenas, mas a nave vermelha confere mais pontos. A velocidade do jogo aumenta conforme mais alienígenas são destruídos.</dica2br>
				<linkimagem>Space-Invaders</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Batman: Arkham Asylum</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Batman Arkham Asylum</resposta>
				<dica1>Both stealth and direct combat are used as means to progress in this game. To succeed, the main character also counts on many gadgets to see his way through obstacles. </dica1>
				<dica2>In this this game, the superhero protagonist explores an asylum and defeats many of his long-time enemies along the way. </dica2>
				<dica1br>Tanto movimentos furtivos quanto combate direto são meios de se progredir neste jogo. Para vencer desafios, o protagonista também conta com diversos acessórios especiais.</dica1br>
				<dica2br>Neste jogo, o protagonista é um super-herói que explora um asilo onde ele derrota muitos de seus inimigos de longa data.</dica2br>
				<linkimagem>Batman</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Assassin's Creed</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Assassins Creed</resposta>
				<dica1> This historical fiction action-adventure open world stealth video game series is well know for using replicas of famous historical places in it's level design</dica1>
				<dica2>This game series features an ancient society of killers that operated in different cenarios such as the Italian Renaissance, American Civil War or high-seas Pirates.</dica2>
				<dica1br>Esta série de jogos de ficção histórica apresenta mundos abertos onde se deve realizar movimentos furtivos em certos personagens. Eles são conhecidos por suas fases com réplicas de lugares famosos.</dica1br>
				<dica2br>Esta série de jogos apresenta uma antiga sociedade de matadores que operou em cenários diferentes como a Renascença Italiana, a Guerra Civil dos Estados Unidos e até no mar, como piratas.</dica2br>
				<linkimagem>Assassins-Creed</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Nintendogs</nome>
				<plataforma>DS</plataforma>
				<genero>Simulation/Pet</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Nintendogs</resposta>
				<dica1>This game was released on 2005 for an inovative handheld device. This was one of the few games that attained the maximum score according to the Japanese game magazine named Famitsu.</dica1>
				<dica2>This is a Nintendo game on which the player takes care of virtual dogs.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado em 2005 para um videogame portátil inovador. Este foi um dos poucos jogos que conseguiu nota máxima pela revista japonesa de jogos chamada Famitsu.</dica1br>
				<dica2br>Este é um jogo da Nintendo em que o jogador deve tomar conta de cachorros virtuais.</dica2br>
				<linkimagem>Nintendogs</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mortal Kombat</nome>
				<plataforma>Arcade/Mega Drive/SNES</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>Mortal Kombat</resposta>
				<dica1>This is a fantasy fighting game first released on 1992 and developed by Midway. This game is known for it`s explicit violence.</dica1>
				<dica2>Among the characters of this game, there is Sonya Blade and Johnny Cage.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de luta fantasioso que estreiou em 1992 e foi desenvolvido pela Midway. Este jogo é conhecido por sua violência explícita.</dica1br>
				<dica2br>Dois dos personagens deste jogo são Sonya Blade e Johnny Cage.</dica2br>
				<linkimagem>Mortal-Kombat</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Legend of Zelda - Ocarina of Time</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>Ocarina of Time</resposta>
				<dica1>This game is known as one of the best games of all time. This is an adventure game on which the use of music is important to solve puzzles.</dica1>
				<dica2>On this game, the protagonist has to become older by getting a legendary sword in order to defeat the main villain.</dica2>
				<dica1br>Este jogo é reconhecido como um dos melhores jogos de todos os tempos. Se trata de um jogo de aventura em que o uso de música é importante para resover quebra-cabeças.</dica1br>
				<dica2br>Neste jogo, o protagonista precisa se tornar mais velho, conseguindo uma espada lendária, para poder derrotar o vilão principal.</dica2br>
				<linkimagem>The-Legend-of-Zelda-Ocarina-of-Time</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>God of War</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>God of War</resposta>
				<dica1>This is a Hack and Slash series that is exclusive to the Playstation consoles. The first game was released in 2005 for the PS2</dica1>
				<dica2>Fight your way through many Greek legends and gods seeking  revenge for your slayed family</dica2>
				<dica1br>Esta é uma série jogos estilo Hack and Slash exclusiva para os consoles Playstation. O primeiro jogo da série foi lançado em 2005 para PS2.</dica1br>
				<dica2br>Lute contra deuses e lendas gregos para vingar a morte de sua família.</dica2br>
				<linkimagem>God-of-War</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>World of Warcraft</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>MMORPG</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>World of Warcraft</resposta>
				<dica1>This MMORPG was developed by Blizzard Entertainment and first released on 2004. This is the MMORPG with most subscribers in the world, so far.</dica1>
				<dica2>When the player creates a new character in this game, he/she can choose between two factions (Alliance or Horde) and between various races, such as Undead, Blood Elf, Draenei or Pandarien.</dica2>
				<dica1br>Este é um MMORPG desenvolvido pela Blizzard Entertainment e lançado em 2004. Este é o MMORPG com maior número de jogadores.</dica1br>
				<dica2br>Quando o jogador cria um personagem neste jogo, ele pode escolher entre duas facções (Alliance ou Horde) e entre várias raças, como por exemplo Undead, Blood Elf, Draenei ou Pandaren.</dica2br>
				<linkimagem>World-of-Warcraft</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Angry Birds</nome>
				<plataforma>iOS/Android/WinPhone/BB</plataforma>
				<genero>Estratégia/Puzzle</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Angry Birds</resposta>
				<dica1>This mobile game was very successful and had a lot of sequels , including a Star Wars crossover.</dica1>
				<dica2>This physics-based puzzle game features a slingshot and pigs. </dica2>
				<dica1br>Este é um jogo que estreiou em celulares, fez muito sucesso e teve muitas sequências, incluindo um crossover com Star Wars.</dica1br>
				<dica2br>Este é um jogo baseado em física envolvendo um estilingue e porcos.</dica2br>
				<linkimagem>Angry-Birds</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ms Pac Man</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Labirinto</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1982</ano>
				<resposta>Ms Pac Man</resposta>
				<dica1>This ia an arcade game released in 1982 by Namco.</dica1>
				<dica2>This game features the female version of a famous pellet-eating arcade character.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de arcade lançado em 1982 pela Namco.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo apresenta a versão feminina de um personagem famoso comedor de pastilhas.</dica2br>
				<linkimagem>Ms-Pac-Man</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Little Big Planet</nome>
				<plataforma>PS3 / PSVita / PSP</plataforma>
				<genero>Puzzle/Plataforma</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Little Big Planet</resposta>
				<dica1>This game is a Playstation exclusive platformer that was first realesed in 2008. It is known for featuring customizable levels.</dica1>
				<dica2>This game's main character is named Sack Boy.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de plataforma exclusivo de Playstation lançado em 2008. Ele é reconhecido por apresentar fases customizáveis.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo se chama Sack Boy.</dica2br>
				<linkimagem>Little-Big-Planet</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Halo</nome>
				<plataforma>Xbox</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Halo</resposta>
				<dica1>This game features an AI companion named Cortana.</dica1>
				<dica2>This futuristic first-person shooter features a group of soldiers named Spartans that have to fight against aliens.</dica2>
				<dica1br>Este jogo apresenta uma companheira de inteligência artificial chamada Cortana.</dica1br>
				<dica2br>Este é um jogo futurista de tiro em primeira pessoa em que um grupo de soldados chamados Spartans lutam contra alienígenas.</dica2br>
				<linkimagem>Halo</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Bioshock</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Bioshock</resposta>
				<dica1>This First-Person Shooter released in 2007 features a range of unique genetic abilities, named Plasmids, that include incinerating and freezing enemies</dica1>
				<dica2>Encounter Big Daddies and Little Sisters in the underwater city of Rapture</dica2>
				<dica1br>Este jogo de tiro em primeira pessoa foi lançado em 2007. Neste jogo, há várias habilidades genéticas únicas chamadas Plasmids, que incluem o poder de incinerar ou congelar inimigos.</dica1br>
				<dica2br>Encontre Big Daddies e Little Sisters em uma cidade sub-aquática chamada Rapture.</dica2br>
				<linkimagem>Bioshock</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Resident Evil 2</nome>
				<plataforma>Playstation/N64/PC/Dreamcast</plataforma>
				<genero>Survival Horror</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>Resident Evil 2</resposta>
				<dica1>This is the second installment of a famous Capcom survival-horror series.</dica1>
				<dica2>This game's main characters are named Claire Redfield and Leon Kennedy.</dica2>
				<dica1br>Este é o segundo jogo de uma série de survival-horror da Capcom.</dica1br>
				<dica2br>Os protagonistas deste jogo se chamam Claire Redfield e Leon Kennedy.</dica2br>
				<linkimagem>Resident-Evil-2</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Sonic the Hedgehog</nome>
				<plataforma>MegaDrive</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>Sonic</resposta>
				<dica1>This games` hero wears unique red shoes.</dica1>
				<dica2>This game is about a hedgehog that runs very fast. One of his nicknames is "The Blue Blur".</dica2>
				<dica1br>O herói deste jogo usa sapatos vermelhos únicos.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo é sobre um porco-espinho que corre muito rápido. Um de seus apelidos é "O Borrão Azul".</dica2br>
				<linkimagem>Sonic-the-Hedgehog</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Goldeneye 007 </nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1997</ano>
				<resposta>Goldeneye 007</resposta>
				<dica1>This is one of the most acclaimed first-person shooters for the Nintendo 64 platform. It was released on 1997.</dica1>
				<dica2>This game is based on a James Bond film released on 1995, starring Pierce Brosnan as the secret agent.</dica2>
				<dica1br>Este é um dos mais aclamados jogos de tiro em primeira pessoa para o Nintendo 64. Ele foi lançado em 1997.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo é baseado em um filme de James Bond estrelando Pierce Brosnan lançado em 1995.</dica2br>
				<linkimagem>Goldeneye-007</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>RollerCoaster Tycoon</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Simulation</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>RollerCoaster Tycoon</resposta>
				<dica1>This is a simulation game that also features resource-management released for PC on 1999.</dica1>
				<dica2>In this game, the player builds and manages various attractions on a amusement park. This game is well-known due to the fact that "accidents" may occur in the attractions, resulting in virtual deaths.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de simulação e gerenciamento lançado em 1999 para PC.</dica1br>
				<dica2br>Nesse jogo são construídos e administrados vários brinquedos e atrações de um parque de diversões. Este jogo é muito conhecido pelo fato de que podem acontecer "acidentes" em alguns brinquedos, causando mortes virtuais.</dica2br>
				<linkimagem>RollerCoaster-Tycoon</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Braid</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Plataforma/Puzzle</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2008-2009</ano>
				<resposta>Braid</resposta>
				<dica1>This is an indie puzzle-platformer game released in 2008 for PC and Xbox 360.</dica1>
				<dica2>The core gameplay of this game revolves around rewinding time to solve puzzles. </dica2>
				<dica1br>Este é um jogo independente de plataforma e quebra-cabeças lançado em 2008 para PC e Xbox 360.</dica1br>
				<dica2br>A mecânica principal deste jogo é focada em voltar o tempo para resolver quebra-cabeças.</dica2br>
				<linkimagem>Braid</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>PONG</nome>
				<plataforma>Arcade/Atari 2600</plataforma>
				<genero>Esporte</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1972</ano>
				<resposta>PONG</resposta>
				<dica1>This game was released on 1972 and made by Atari.</dica1>
				<dica2>This game is based on tennis and is considered to be the first game to attain mainstream popularity.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado pela Atari para arcades em 1972</dica1br>
				<dica2br>Este jogo, baseado em tênis, é considerado o primeiro jogo eletrônico a se tornar popular.</dica2br>
				<linkimagem>Pong</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Minecraft</nome>
				<plataforma>Super Nintendo/Mega Drive</plataforma>
				<genero>Sandbox</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2011</ano>
				<resposta>Minecraft</resposta>
				<dica1>This is a very famous sandbox open-world game. The main activities available to the player are exploration, gathering resources, crafting, combat and building.</dica1>
				<dica2>Some of this game's enemies are Zombies, the Enderman and the Creeper.</dica2>
				<dica1br>Este é um famoso jogo "sandbox" de mundo aberto. As principais atividades disponíveis para os jogadores são explorar, juntar recursos, elaborar objetos, combater e construir.</dica1br>
				<dica2br>Alguns dos inimigos deste jogo são os Zombies, o Enderman e o Creeper.</dica2br>
				<linkimagem>Minecraft</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>FarmVille</nome>
				<plataforma>Facebook</plataforma>
				<genero>Simulação</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Farmville</resposta>
				<dica1>This game was released in 2009 for Facebook. It was, at the time, the most popular Facebook game.</dica1>
				<dica2>Some of this game's core actions are plowing land, planting, growing, and harvesting crops, harvesting trees and raising livestock.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado em 2009 para Facebook. Na época, ele foi o jogo mais popular desta rede social.</dica1br>
				<dica2br>Algumas das ações centrais deste jogo são cultivar terra, plantar e colher legumes, plantar árvores e criar gado.</dica2br>
				<linkimagem>FarmVille</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Donkey Kong</nome>
				<plataforma>Arcade/ NES</plataforma>
				<genero>Ação/Plataforma</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1981</ano>
				<resposta>Donkey Kong</resposta>
				<dica1>This game was Mario's debut, although at the time his name was Jumpman</dica1>
				<dica2>Universal Studios sued Nintendo because this game had many similarities with the movie King Kong</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi a estréia de Mario, embora na época seu nome fosse Jumpman.</dica1br>
				<dica2br>A Universal Studios processou a Nintendo por este jogo apresentar várias similaridades com o filme King Kong.</dica2br>
				<linkimagem>Donkey-Kong</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Animal Crossing</nome>
				<plataforma>Gamecube</plataforma>
				<genero>Simulação</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Animal Crossing</resposta>
				<dica1>This is a life-simulator game developed by Nintendo and released for Gamecube on 2001.</dica1>
				<dica2>Get your own house on a small village and then go fishing, catch bugs, dig fossils and pay your debt to Tom Nook.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de simulação desenvolvido pela Nintendo e lançado para Gamecube em 2001.</dica1br>
				<dica2br>Consiga sua própria casa em uma pequena vila e então pesque, cace insetos, escave fósseis e pague suas dívidas com Tom Nook.</dica2br>
				<linkimagem>Animal-Crossing</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Lego Star Wars</nome>
				<plataforma>Xbox / PS2 / PC / GBA / NGC</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Lego Star Wars</resposta>
				<dica1>This is a Lego game based on a very famous movie series.</dica1>
				<dica2>This is a Star Wars game combined with a very famous toy franchise.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de Lego baseado em uma famosa série de filmes.</dica1br>
				<dica2br>Este é um jogo de Star Wars combinado com uma famosa marca de brinquedos.</dica2br>
				<linkimagem>Lego-Star-Wars</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Call of Duty (Series)</nome>
				<plataforma>PC/DS/Gamecube/Wii/WiiU/PS2/PS3/PS4/Xbox/X360/Xone</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2003</ano>
				<resposta>Call of Duty</resposta>
				<dica1>This is a very famous first-person shooter series. The first games of the series were primarily set on World War II.</dica1>
				<dica2>Some of this game series installments are named Modern Warfare and Black Ops.</dica2>
				<dica1br>Esta é uma série muito famosa de jogos de tiro em primeira pessoa. Os primeiros jogos da série eram ambientados na Segunda Guerra Mundial.</dica1br>
				<dica2br>Dois dos jogos desta série são "Modern Warfare" e "Black Ops".</dica2br>
				<linkimagem>Call-of-Duty</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Grand Theft Auto</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1997</ano>
				<resposta>Grand Theft Auto</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;</dica2>
				<dica1br>Faça o que você quiser, quando quiser. Mas tome cuidado com a polícia ou até mesmo o exército.</dica1br>
				<dica2br>Também conhecido como "GTA".</dica2br>
				<linkimagem>Grand-Theft-Auto</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Dragon's Lair</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Filme interativo</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1983</ano>
				<resposta>Dragons Lair</resposta>
				<dica1>This is a laserdisc arcade game released in 1983. It features animations created by ex-Disney animator Don Bluth.</dica1>
				<dica2>In this game, Dirk the Daring must save princess Daphne from an evil dragon. It is  a fully animated game and the player interacts with it through quick-time events.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado para arcades de laserdisc em 1983. Ele apresenta animações feitas por um ex-animador da Disney chamado Don Bluth.</dica1br>
				<dica2br>Neste jogo, Dirk the Daring precisa salvar a princesa Daphne de um dragão maligno. Este é um jogo totalmente animado, e o jogador interage com ele através de eventos dinâmicos durante a animação.</dica2br>
				<linkimagem>Dragons-Lair</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Team Fortress 2</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Shooter</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Team Fortress 2</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;</dica2>
				<dica1br>Jogo de tiro multiplayers desenvolvido pela Valve. Um dos jogos mais jogados da Steam, tem uma mecânica singular.</dica1br>
				<dica2br>"Heavy, Spy e Scout" são alguns dos personagens. "DOCTOR!!"</dica2br>
				<linkimagem>Team-Fortress-2</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Starcraft 2</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>RTS</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Starcraft 2</resposta>
				<dica1>This is a real-time strategy game developed by Blizzard Entertainment and released in 2010 for PC.</dica1>
				<dica2>This science fiction game features three species: the exiled humans (named Terrans), an ailen race capable of mental powers ( the Protoss) and an insect-like alien swarm (the Zerg).</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de estratégia em tempo real desenvolvido pela Blizzard Entertainment e lançado para PC em 2010.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo de ficção científica apresenta três espécies de seres: os humanos exilados (chamados de Terrans), uma raça alienígena com poderes mentais (os Protoss) e alienígenas semelhantes a insetos (os Zerg).</dica2br>
				<linkimagem>Starcraft-2</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Contra</nome>
				<plataforma>Arcade/NES</plataforma>
				<genero>Run and Gun</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1987</ano>
				<resposta>Contra</resposta>
				<dica1>Up, Up, Down, Down, Left, Right, Left, Right, B, A, Start. </dica1>
				<dica2>Fight an alien army as you go through highly difficult side-scrolling levels. Collect power ups for your guns, such as homing missiles and flamethowers.</dica2>
				<dica1br>Cima, cima, baixo, baixo, esquerda, direita, esquerda, direita, B, A, Start.</dica1br>
				<dica2br>Lute contra um exército alienígena percorrendo fases side-scrolling extremamente difíceis. Colete upgrades para suas armas, como mísseis tele-guiados e lança-chamas.</dica2br>
				<linkimagem>Contra</linkimagem>
			</jogo>
		</level1>
		<level2>
			<nome>Beginner</nome>
			<jogo>
				<nome>Super Mario 64</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>Super Mario 64</resposta>
				<dica1>This game was released on 1996 with a new Nintendo console.</dica1>
				<dica2>This is Super Mario's debut in 3D games. It's for Nintendo's 64 bit-powered console.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado em 1996 para um console da Nintendo que, na época, era novidade.</dica1br>
				<dica2br>Esta foi a estréia de Super Mario em jogos 3D. A plataforma original deste jogo é o console de 64 bits da Nintendo.</dica2br>
				<linkimagem>Super-Mario-64</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Duck Hunt</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>FPS/Lightgun Shooter</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1984</ano>
				<resposta>Duck Hunt</resposta>
				<dica1>This is a NES game released in 1984. It allowed the use of a peripheral controller called the "NES Zapper"  or just "Zapper" in Japan .</dica1>
				<dica2>This game is known for featuring a dog that laugths at you each time you miss shooting the ducks.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de NES lançado em 1984 que permitiu o uso de um controle periférico chamado "NES Zapper".</dica1br>
				<dica2br>Este jogo é conhecido por ter um cão que ri do jogador toda vez que ele erra ao tentar atirar em patos.</dica2br>
				<linkimagem>Duck-Hunt</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Banjo Kazooie</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Ação/Plataforma</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>Banjo Kazooie</resposta>
				<dica1>It's a famous Nintendo 64  Action/Platform game made by Rareware and released in 1998.</dica1>
				<dica2>A bear and a bird need to face against a wicked witch.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo famoso de ação/plataforma feito pela Rare e lançado em 1998.</dica1br>
				<dica2br>Um urso e uma ave se unem contra uma bruxa malvada.</dica2br>
				<linkimagem>Banjo-Kazooie</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>League of Legends</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>RTS</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>League of Legends</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;</dica2>
				<dica1br>Esse jogo tem mais de 100 personagens diferentes para você escolher.</dica1br>
				<dica2br>"Bem-vindos a League of Draven" é uma frase muito popular dita por um dos campeões desse jogo RTS, desenvolvido pela Riot.</dica2br>
				<linkimagem>League-of-Legends</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mario Party</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Party</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>Mario Party</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;</dica2>
				<dica1br>Uma serie de jogos que teve inicio no Nintendo64, onde só para esse console foram lançados três títulos.</dica1br>
				<dica2br>Muito conhecido pelos seus mini-games divertidos. Deve-se acumular o máximo de estrelas e moedas para vencer seus adversários.</dica2br>
				<linkimagem>Mario-Party</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Guitar Hero</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Ritmo</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Guitar Hero</resposta>
				<dica1>This is a rhythm game where the player can hit special notes to build up a Star Power meter. If he activates Star Power, his score will be doubled for a short time.</dica1>
				<dica2>This game was sold bundled with a special peripheral controller shaped like an electric guitar.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de ritmo em que o jogador pode acertar notas especiais para encher um medidor de Star Power. Quando o medidor de Star Power está cheio, a pontuação obtida é dobrada.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo foi vendido com um controle especial em forma de guitarra.</dica2br>
				<linkimagem>Guitar-Hero</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Cut the Rope</nome>
				<plataforma>iOS/Android</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Cut the Rope</resposta>
				<dica1>This ia a famous mobile game released in 2010. The player must use physics-based mechanics to solve puzzles.</dica1>
				<dica2>The objective of this game is  to feed the candy to the little monster named Om Nom using touch controls to cut certain objects on the screen.</dica2>
				<dica1br>Este é um famoso jogo para celulares lançado em 2010. O jogador deve resolver quebra-cabeças baseados na física do jogo.</dica1br>
				<dica2br>O objetivo deste jogo é dar uma bala para o pequeno monstro chamado Om Nom usando controles de toque para cortar certos objetos na tela.</dica2br>
				<linkimagem>Cut-the-Rope</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Elder Scrolls 5: Skyrim</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2011</ano>
				<resposta>Skyrim</resposta>
				<dica1>I was going to give you a hint, but I took an arrow to the knee.</dica1>
				<dica2>The Dragonborn says: "FUS-RO-DAH!"</dica2>
				<dica1br>Eu iria lhe dar uma dica, mas eu levei uma flechada no joelho.</dica1br>
				<dica2br>O Dragonborn diz: "FUS-ROH-DAH!"</dica2br>
				<linkimagem>The-Elder-Scrolls-Skyrim</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Pitfall!</nome>
				<plataforma>Atari 2600</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1982</ano>
				<resposta>Pitfall</resposta>
				<dica1>This is a platformer game developed by Activision released for the Atari 2600 in 1982.  It is the second best-selling game made for the Atari 2600 (after Pac-Man), with over 4 million copies sold.</dica1>
				<dica2>Be careful to not fall on the pit!</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de plataforma criado pela Activision e lançado para Atari 2600 em 1982. Este é o segundo jogo mais vendido nesta plataforma (depois de Pac-Man), com mais de 4 milhões de unidades vendidas.</dica1br>
				<dica2br>Cuidado para não cair nos abismos! Tome cuidado com crocodilos e escorpiões. Balance por cima dos crocodilos e dos abismos se segurando em cipós.</dica2br>
				<linkimagem>Pitfall</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Journey</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Adventure</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2012</ano>
				<resposta>Journey</resposta>
				<dica1>This is an adventure game released for  the Playstation 3 in 2012. It is known for featuring beautiful graphics and music and won several Game of the Year awards.</dica1>
				<dica2>In this game you are teamed up with random online strangers to go on an epic journey. The only comunication between you and your companion is made by using musical chimes.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de aventura lançado para Playstation 3 em 2012. Ele é conhecido por ter lindos gráficos e música, além de ter ganho prêmios de melhor jogo do ano em diversas categorias.</dica1br>
				<dica2br>Neste jogo você se pode se aliar com jogadores desconhecidos aleatoreamente online e com eles fazer sua jornada. A única comunicação possível com eles é o uso de tons musicais.</dica2br>
				<linkimagem>Journey</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Plants vs Zombies</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Tower Defense</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Plants vs Zombies</resposta>
				<dica1>This tower-defense game was made by PopCap and released in 2009 for PC.  </dica1>
				<dica2>Protect your house from a zombie invasion using your lawn as your battlefield. A character named Crazy Dave will help you with new power-ups.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo estilo tower-defense criado pela PopCap que foi lançado em 2009 para PC.</dica1br>
				<dica2br>Proteja sua casa de uma invasão zumbi usando seu jardim como campo de batalha. Um personagem chamado Crazy Dave lhe ajudara com novos power-ups.</dica2br>
				<linkimagem>Plants-vs-Zombies</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Pokemon</nome>
				<plataforma>Game Boy</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>Pokemon</resposta>
				<dica1>This game was released on 1996 for the Game Boy.</dica1>
				<dica2>Capture monsters into mechanic balls and train them into battle against other creatures.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado em 1996 para Game Boy.</dica1br>
				<dica2br>Capture monstros em bolas mecânicas e treine-os para batalhar com outras criaturas.</dica2br>
				<linkimagem>Pokemon</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Bomberman</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Labirinto/Estratégia</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1985</ano>
				<resposta>Bomberman</resposta>
				<dica1>This game was released on 1985 for NES.</dica1>
				<dica2>This game revolves around bombs. Use the explosives to destroy barriers, gather power-ups and defeat enemies.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado em 1985 para NES.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo gira em torno do uso de bombas. Use-as para explodir barreiras, coletar poderes e derrotar inimigos.</dica2br>
				<linkimagem>Bomberman</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Final Fantasy 8</nome>
				<plataforma>Playstation</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>Final Fantasy 8</resposta>
				<dica1>This RPG was released for the Playstation on 1998. It was the first game on its game series to have a new feature called "Junction System"  which was based on summoning monsters called Guardian Forces or GF.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is named Squall Leonheart.</dica2>
				<dica1br>Este RPG foi lançado para Playstation em 1998. Este foi o primeiro jogo de sua série a apresentar "Junction System", que envolve invocar monstros chamados "Guardian Forces", ou GF.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo se chama Squall Leonheart.</dica2br>
				<linkimagem>Final-Fantasy-8</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ninja Gaiden</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Ação/Plataforma</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1988</ano>
				<resposta>Ninja Gaiden</resposta>
				<dica1>Slash through waves of enemies with your katana-like Dragon Sword in this game, which is considered one of the hardest NES games of all time. Also, this was one of the first games to use cutscenes to tell a story.</dica1>
				<dica2>This game's main character is named Ryu Hayabusa.</dica2>
				<dica1br>Enfrente hordas de inimigos com sua espada Dragon Sword. Este jogo é considerado um dos mais difíceis já lançados para NES. Este também foi um dos primeiros jogos que usou cenas cinematográficas para contar a história.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo se chama Ryu Hayabusa.</dica2br>
				<linkimagem>Ninja-Gaiden</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Addams Family</nome>
				<plataforma>Super Nintendo /Mega Drive</plataforma>
				<genero>Aventura/RPG</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>Addams Family</resposta>
				<dica1>This is an 1992 platformer game released for SNES and Sega Genesis that is based on a movie.</dica1>
				<dica2>This game`s main character is Gomez and his objective is to save the members of his family including Morticia, Pugsley, Wednesday and the wacky Uncle Fester.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de plataforma lançado para SNES em Mega Drive em 1992. Este jogo é baseado em um filme.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo é Gomez, e seu objetivo é salvar os membros de sua família, como Mortícia, Feioso, Vandinha e o despojado Tio Chico.</dica2br>
				<linkimagem>Addams-Family</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ragnarok Online</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>MMORPG</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Ragnarok Online</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;(Baphomet)</dica2>
				<dica1br>Um MMORPG muito famoso lançado pela Gravity em 2002. Marcou gerações.</dica1br>
				<dica2br>Poring, Poporing, Bafomé e Peco Peco são alguns monstros encontrados nesse jogo.</dica2br>
				<linkimagem>Ragnarok-Online</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mario Paint</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Art tool</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>Mario Paint</resposta>
				<dica1>This Super Nintendo game is played with a special mouse.</dica1>
				<dica2>Play various mini-games such as music-making, painting, fly-killing and animation.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de Super Nintendo é jogado com um controle especial de mouse.</dica1br>
				<dica2br>Jogue vários mini-games como criação de música, pintura, o mata-moscas e animação</dica2br>
				<linkimagem>Mario-Paint</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Star Fox 64</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Rail Shooter</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1997</ano>
				<resposta>Star Fox 64</resposta>
				<dica1>Players control a spaceship most of the time. Sometimes it's possible to ride a tank and a submarine too.</dica1>
				<dica2>A fox, a falcon, a hare and a toad join forces to slay the menace of an evil ape by using spaceships.</dica2>
				<dica1br>O jogador controla uma espaçonave a maior parte do tempo. Em algumas ocasiões, também é possível controlar um tanque e um submarino.</dica1br>
				<dica2br>Uma raposa, um falcão, um coelho e um sapo unem forças para eliminar a ameaça espacial de um primata maligno usando suas naves.</dica2br>
				<linkimagem>Star-Fox-64</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mega Man</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Ação/Plataforma</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1987</ano>
				<resposta>Mega Man</resposta>
				<dica1>This game's main character is known as the Blue Bomber.</dica1>
				<dica2>Face against six robot masters and copy their power to face against the evil Dr. Wily.</dica2>
				<dica1br>O protagonista deste jogo é conhecido como "Blue Bomber" (Bombardeiro Azul).</dica1br>
				<dica2br>Enfrente seis mestres robôs e copie seus poderes para então enfrentar o maligno Doutor Wily.</dica2br>
				<linkimagem>Mega-Man</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Uncharted: Drake's Fortune</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Shooter</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Uncharted</resposta>
				<dica1>This action third-person game series is developed by Naughty Dog Studios exclusively for the Playstation consoles.</dica1>
				<dica2>The game follows treasure-hunter Nathan Drake as he travels around the world to uncover various historical mysteries. </dica2>
				<dica1br>Esta série de jogos de ação em terceira pessoa é desenvolvida pela Naughty Dog Studios exclusivamente para os consoles Playstation.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo é sobre um caçador de tesouros chamado Nathan Drake que viaja pelo mundo para descobrir vários mistérios históricos.</dica2br>
				<linkimagem>Uncharted</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Bejeweled</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Bejeweled</resposta>
				<dica1>This is a tile-matching puzzle game developed by PopCap games and first released for the web in 2001.</dica1>
				<dica2>This game's original title was Diamond Mines, because the player matches up 3 jewels of the same color.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de quebra-cabeça desenvolvido pela PopCap games lançado originalmente em 2001 para web.</dica1br>
				<dica2br>O nome original deste jogo era Diamond Mines (Minas de Diamante), pois nele o jogador precisa alinhar 3 jóias de uma mesma cor.</dica2br>
				<linkimagem>Bejeweled</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Wii Sports</nome>
				<plataforma>Wii</plataforma>
				<genero>Sports</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2006</ano>
				<resposta>Wii Sports</resposta>
				<dica1>This game was sold along the Nintendo Wii system on the Americas.</dica1>
				<dica2>Use motion control to play tennis, boxing, golf, bowling and baseball.</dica2>
				<dica1br>No continente americano, este jogo foi vendido juntamente com o Wii.</dica1br>
				<dica2br>Use controles de movimento para jogar tênis, boxe, golfe, boliche e baseball.</dica2br>
				<linkimagem>Wii-Sports</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mario Kart 64</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Corrida</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>Mario Kart 64</resposta>
				<dica1>This is the second installment of a racing game which features various power-ups.</dica1>
				<dica2>This game introduced four-player local multiplayer to the Mario Kart series.</dica2>
				<dica1br>Este é o segundo jogo de uma série de corrida que apresenta vários itens e poderes para se usar enquanto se dirige.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo introduziu o multiplayer local para até 4 pessoas na série Mario Kart.</dica2br>
				<linkimagem>Mario-Kart-64</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Lego Batman</nome>
				<plataforma>PC / Xbox360 / PS2 / PS3 / PSP / NDS / Wii</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Lego Batman</resposta>
				<dica1>This game has building blocks... of JUSTICE!</dica1>
				<dica2>This is a game of the Lego series featuring one of the most famous DC superheroes.</dica2>
				<dica1br>Este jogo tem blocos montáveis... de JUSTIÇA!</dica1br>
				<dica2br>Esteé um jogo da série Lego sobre um dos mais famosos super-heróis da DC.</dica2br>
				<linkimagem>Lego-Batman</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Tom Clancy's Splinter Cell (the first one)</nome>
				<plataforma>PC/Xbox/PS2/GameCube</plataforma>
				<genero>Action/Stealth</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Splinter Cell</resposta>
				<dica1>This game's protagonist is named Sam Fisher.</dica1>
				<dica2>The first game of this stealth game series has a novel tie-in written by American author Tom Clancy.</dica2>
				<dica1br>O protagonista deste jogo se chama Sam Fisher.</dica1br>
				<dica2br>O primeiro jogo desta série baseada em furtividade é complementada por um romance criado por um escritor norte-americano chamado Tom Clancy.</dica2br>
				<linkimagem>Splinter-Cell</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ghostbusters: The Video Game</nome>
				<plataforma>PC/PS2/PS3/X360/Wii</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura/Third-person shooter</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Ghostbusters</resposta>
				<dica1>When there`s something strange in the neighborhood. Who you gonna call?</dica1>
				<dica2>Prepare to use your Proton Packs and Ghost Traps in this 2009 videogame based on a famous movie from the 80s. But remember, never cross the streams!</dica2>
				<dica1br>"Quando há algo errado na vizinhança... Quem você vai chamar?" Este é um jogo de tiro em terceira pessoa lançado para diversas plataformas em 2009.</dica1br>
				<dica2br>Se prepare para usar seus Proton Packs e armadilhas de fantasma neste jogo baseado em um filme famoso da década de 80. Mas lembre-se, nunca cruze os raios de próton!</dica2br>
				<linkimagem>Ghostbusters</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Aladdin</nome>
				<plataforma>Super Nintendo/Mega Drive</plataforma>
				<genero>Ação/Plataforma</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1993</ano>
				<resposta>Aladdin</resposta>
				<dica1>This is a Super Nintendo game based on a Disney animation with a story that happens in the desert.</dica1>
				<dica2>This platform game tells the story of a hero whose friends are a monkey, a magic carpet and a blue genie.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de Super Nintendo baseado em uma animação da Disney ambientada em um deserto.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo de plataforma conta a história de um herói cujos amigos são um macaco, um tapete mágico e um gênio azul.</dica2br>
				<linkimagem>Aladdin</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Portal</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Puzzle/Plataforma</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Portal</resposta>
				<dica1>The cake is a lie.</dica1>
				<dica2>In this puzzle first-person game, you have to navigate a laboratory named Aperture Science and pass through several tests. Trying to escape, you'll encounter GLaDos, the main computer of the facility, and the companion cube, your trusty friend.</dica2>
				<dica1br>"The cake is a lie." (O bolo é uma mentira).</dica1br>
				<dica2br>Neste jogo de quebra-cabeças em primeira pessoa, o objetivo é escapar de um laboratório chamado Aperture Science e passar por vários testes. Durante o jogo, você encontrará GLaDos, o computador do local e o companion cube, seu amigo confiável.</dica2br>
				<linkimagem>Portal</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Donkey Kong Country</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Donkey Kong Country</resposta>
				<dica1>Although this game features Nintendo characters, it was developed by Rare, when it still worked with Nintendo.</dica1>
				<dica2>In this game series, a group of monkeys must face against evil crocodiles named the Kremlings.</dica2>
				<dica1br>Apesar deste jogo apresentar personagens da Nintendo, ele foi desenvolvido pela Rare, quando ela ainda trabalhava com a Nintendo.</dica1br>
				<dica2br>Nesta série de jogos, um grupo de macacos deve enfrentar um maligno grupo de crocodilos chamados Kremlings.</dica2br>
				<linkimagem>Donkey-Kong-Country</linkimagem>
			</jogo>
		</level2>
		<level3>
			<nome>Getting Warmer</nome>
			<jogo>
				<nome>Mario Bros</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1983</ano>
				<resposta>Mario Bros</resposta>
				<dica1>This is an Arcade platformer game made by Nintendo and released in 1983.</dica1>
				<dica2>This was the first appearence of the brother of the world's most famous pumber.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de plataforma para Arcades feito pela Nintendo e lançado em 1983.</dica1br>
				<dica2br>Esta foi a primeira aparição do irmão do encanador mais famoso do mundo.</dica2br>
				<linkimagem>Mario-Bros</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Pump It Up (Series)</nome>
				<plataforma>Arcade/PC/PS2/Xbox</plataforma>
				<genero>Ritmo</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Pump It Up</resposta>
				<dica1>This game is tipically played with a dance pad containing four diagonal arrows and a center panel.</dica1>
				<dica2>This rhythm dance Arcade game name is commonly abbreviated to PIU.</dica2>
				<dica1br>Este jogo normalmente é jogado com um dance pad contendo quatro setas diagonais e um painel central.</dica1br>
				<dica2br>O nome deste jogo de ritmo para Arcades é geralmente abreviado para PIU.</dica2br>
				<linkimagem>Pump-It-Up</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mirror's Edge</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura/Plataforma</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Mirrors Edge</resposta>
				<dica1>This game's main character is named Faith.</dica1>
				<dica2>This game is a first-person platformer that is heavily based on parkour. The character must always follow the path marked by the highlighted red objects.</dica2>
				<dica1br>O nome da personagem principal deste jogo é Faith.</dica1br>
				<dica2br>Este é um jogo de plataforma em primeira pessoa que é baseado fortemente em parkour. A personagem deve sempre seguir o caminho que for marcado por objetos vermelhos.</dica2br>
				<linkimagem>Mirrors-Edge</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Asteroids</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Shooter</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1979</ano>
				<resposta>Asteroids</resposta>
				<dica1> One of this Atari arcade game's features is the hyperspace button. When pressed, the ship teleports to a random location on the screen. That is a very risky move because it could mean a leap to safety or certain death.</dica1>
				<dica2>This game's name is the same of an object that appears on the screen.</dica2>
				<dica1br>Uma das funcionalidades deste jogo de Atari para Arcades é o botão de hyperspace. Quando pressionado, faz a nave se teletransportar para um ponto aleatório da tela. Este é um movimento arriscado.</dica1br>
				<dica2br>O nome deste jogo é o mesmo de um objeto que aparece na tela.</dica2br>
				<linkimagem>Asteroids</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Castle Crashers</nome>
				<plataforma>PC/X360/PS3</plataforma>
				<genero>Beat 'em Up</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Castle Crashers</resposta>
				<dica1>This is a side-scrolling beat 'em up game first released in 2008 for the Xbox 360. It also incorporates a few fantasy role-playing video game elements such as weapon customization, experience points and magical abilities.</dica1>
				<dica2>Four knights must go on a quest to save princesses, recover an ancient jewel, crash castles and defeat an evil wizard.  </dica2>
				<dica1br>Este é um jogo beat'em up em side-scrolling lançado em 2008 para Xbox 360. Ele incorpora alguns elementos de RPGs de fantasia como customisação de armas, pontos de experiência e magias.</dica1br>
				<dica2br>Quatro cavaleiros devem se aventurar para salvar princesas, recuperar uma jóia antiga, quebrar castelos e vencer um feiticeiro maligno.</dica2br>
				<linkimagem>Castle-Crashers</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>BattleField (Series)</nome>
				<plataforma>PC/PS2/XBOX/PS3/X360/PS4/XONE</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2002-2013</ano>
				<resposta>Battlefield</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;</dica2>
				<dica1br>Um dos FPS mais jogados, trouxe uma extensa variedade de veículos em sua jogabilidade.</dica1br>
				<dica2br>Tendo como principal tema as guerras, já lançou jogos sobre a segunda guerra mundial e até uma futurista.</dica2br>
				<linkimagem>Battlefield</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Yu-Gi-Oh Forbidden Memories</nome>
				<plataforma>PS1</plataforma>
				<genero>Card Game/Estratégia</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>YuGiOh </resposta>
				<dica1>This PS1 videogame is based on a popular cardgame.</dica1>
				<dica2>This game is also known as Forbidden Memories.</dica2>
				<linkimagem>YuGiOh-Forbidden-Memories</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Frogger</nome>
				<plataforma>Arcade/ Atari 2600</plataforma>
				<genero>Ação</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1981</ano>
				<resposta>Frogger</resposta>
				<dica1>This is a very famous Arcade game made by Konami and released in 1981.</dica1>
				<dica2>This game's name is very similar to the name of the animal that the player controls.</dica2>
				<linkimagem>Frogger</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Age of Empires (Series)</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>RTS</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1997</ano>
				<resposta>Age of Empires</resposta>
				<dica1>This is a historical real-time strategy game series first released for the PC on 1997. The first game focused on Europe, Asia and Africa, spanning from the Stone Age to the Iron Age.</dica1>
				<dica2>This real-time strategy game is known for having a priest unit that chants "Wololo" and converts enemy units to friendly.</dica2>
				<linkimagem>Age-of-Empires</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Dr. Mario</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1990</ano>
				<resposta>Dr Mario</resposta>
				<dica1>This game is a puzzle game developed by Nintendo and released for NES and Game Boy on 1990. The game allows the player to choose the background music of the game between two options: Fever and Chill.</dica1>
				<dica2>This this game, the world's most famous plumber must drop capsules on viruses to eliminate them.</dica2>
				<linkimagem>Dr-Mario</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Half-Life 2</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2004</ano>
				<resposta>Half Life 2</resposta>
				<dica1>This is a first-person shooter released in 2004 for PC. It features a unique weapon named the Gravity Gun.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is named Gordon Freeman.</dica2>
				<linkimagem>Half-Life-2</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Legend of Zelda</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1986</ano>
				<resposta>The Legend of Zelda</resposta>
				<dica1>This is the first NES game to feature an internal battery that allowed the game to be saved.</dica1>
				<dica2>The hero of this game must explore the world and collect many different items such as Keys, Bombs, Arrows, Candles, a Magic Wand and a Boomerang.</dica2>
				<linkimagem>The-Legend-of-Zelda</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Mario Galaxy</nome>
				<plataforma>Wii</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Super Mario Galaxy</resposta>
				<dica1>This is the first Mario game that introduced the characters Rosalina and Luma.</dica1>
				<dica2>Mario is taken out of the Mushroom Kingdom and straight onto space. He must explore the galaxy in order to find the princess.</dica2>
				<linkimagem>Super-Mario-Galaxy</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Excitebike</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Corrida</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1984</ano>
				<resposta>Excitebike</resposta>
				<dica1>This game's motorcycles use Turbo to go faster. If this boost used too much, the motorcycle overheats and stops running.</dica1>
				<dica2>This is an exciting motocross racing videogame made by Nintendo and released for the NES on 1984. It featured a Design Mode which allowed the players to create their own racing tracks.</dica2>
				<linkimagem>Excitebike</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Castlevania</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1986</ano>
				<resposta>Castlevania</resposta>
				<dica1>This game was made by Konami and released for the NES on 1986. The main objective is to defeat Dracula.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is named Simon Belmont.</dica2>
				<linkimagem>Castlevania</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Counter-Strike</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Counter Strike</resposta>
				<dica1>The bomb has been planted! .. "Fire in the hole!!" .. "Roger that."</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;</dica2>
				<dica1br>"The bomb has been planted!" .. "Fire in the hole!!" .. "Roger that."</dica1br>
				<dica2br>Um dos jogos de tiro mais famosos do mundo. Sua mecânica se baseia na disputa entre terroristas e contra-terroristas.</dica2br>
				<linkimagem>Counter-Strike</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Brain Age: Train Your Brain in Minutes a Day!</nome>
				<plataforma>DS</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Brain Age</resposta>
				<dica1>This Nintendo game is a collection of mathematical and logical puzzles released for the Nintendo DS on 2005. It is based on the work of neurocientist Dr. Ryuta Kawashima, who is the main character of the game.</dica1>
				<dica2>The objective of this game is to train your brain in minutes a day.</dica2>
				<linkimagem>Brain-Age</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Punch-Out!</nome>
				<plataforma>Arcade/NES</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1984</ano>
				<resposta>Punch Out</resposta>
				<dica1>In North America, this NES game was released featuring Mike Tyson as the final opponent.</dica1>
				<dica2>This game's main character is named Little Mac and his coach is named Doc.</dica2>
				<linkimagem>Punch-Out</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>DuckTales</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Ação/Plataforma</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1989</ano>
				<resposta>Ducktales</resposta>
				<dica1>There are five different levels in this NES game: The African Mines, The Amazon, The Himalayas, Transylvania and The Moon.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is Disney character Scrooge McDuck.</dica2>
				<linkimagem>DuckTales</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Temple Run</nome>
				<plataforma>iOS</plataforma>
				<genero>Endless Runner</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2011</ano>
				<resposta>Temple Run</resposta>
				<dica1>This is a Mobile endless-runner game released on 2011. The main character of the game is called Guy Dangerous.</dica1>
				<dica2>The game's protagonist is an explorer who, having stolen an idol from a temple, is chased by demonic monkeys.</dica2>
				<linkimagem>Temple-Run</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Amnesia: The Dark Descent</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Survival Horror</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Amnesia</resposta>
				<dica1>This is an indie survival-horror game released for PC in 2010. It features a protagonist named Daniel exploring a dark castle.</dica1>
				<dica2>This game's main character woke up in a castle without remembering anything about his past. Now, to keep his sanity, he must light up te scenery by using his oil lantern or using tinderboxes to light up candles.</dica2>
				<linkimagem>Amnesia-the-Dark-Descent</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Wii Fit</nome>
				<plataforma>Wii</plataforma>
				<genero>Fitness</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Wii Fit</resposta>
				<dica1>This game features many different minigames based on aerobics, balance exercises and yoga. It keeps track of your weight.</dica1>
				<dica2>This game came bundled with a unique peripheral named Wii Balance Board.</dica2>
				<linkimagem>Wii-Fit</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Metal Slug</nome>
				<plataforma>Arcade / Neo Geo</plataforma>
				<genero>Run and Gun</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>Metal Slug</resposta>
				<dica1>This run-and-gun game was made by SDK and released in 1996 for arcades. It is widely known for its sense of humor, fluid hand-drawn animation, and fast paced two-player action.</dica1>
				<dica2>The most recognized features of this side scrolling shooting game are the ability to control tanks in certain stages and saving prisoners to earn power-ups.</dica2>
				<linkimagem>Metal-Slug</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Bloons Tower Defense</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Tower Defense</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Bloons Tower Defense</resposta>
				<dica1>This is a tower defense game released for web on 2007. It was very sucessful and has many sequels and ports to mobile, PSP and Nintendo DSi.</dica1>
				<dica2>The goal of the game is to avoid baloons (named "bloons") for reaching the end of the stage by placing towers in its path. One of the towers is a monkey shooting darts.</dica2>
				<linkimagem>Bloons-Tower-Defense</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Cooking Mama</nome>
				<plataforma>DS</plataforma>
				<genero>Simulação/ Mini-Game</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2006</ano>
				<resposta>Cooking Mama</resposta>
				<dica1>This game is a compilation of minigames involving cooking.  The first of the series was released on 2006 for the Nintendo DS.</dica1>
				<dica2>It you're bad at cooking, don't worry. Mama will fix it.</dica2>
				<linkimagem>Cooking-Mama</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Sims</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Simulation</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>The Sims</resposta>
				<dica1>This is a life simulation game series created by Will Wright and first released for PC on 2000. It is the best selling PC game franchise in history.</dica1>
				<dica2>In this sandbox-style game, the player creates virtual people and places them in houses, trying to manage their lives. The game's currency is named Simoleon.</dica2>
				<linkimagem>The-Sims</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Scriblenauts</nome>
				<plataforma>DS</plataforma>
				<genero>Puzzle/Ação</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Scribblenauts</resposta>
				<dica1>Help Maxwell in his quest to solve puzzles and collect Starites.</dica1>
				<dica2>The most unique feature of this game is that every time the main character writes a name of an object in a magic notebook, the object appears. </dica2>
				<linkimagem>Scribblenauts</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Phoenix Wright: Ace Attorney</nome>
				<plataforma>DS</plataforma>
				<genero>Aventura/Visual novel</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Phoenix Wright</resposta>
				<dica1>"Objection!"</dica1>
				<dica2>Play as an ace attourney, investigate felonies and use the evidence on court to find out who the culprit is.</dica2>
				<linkimagem>Phoenix-Wright</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Borderlands</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Borderlands</resposta>
				<dica1>This is a first-person shooter video game released for Xbox 360, Playstation3 and PC on 2009. It is known for featuring character building elements typical to RPGs.</dica1>
				<dica2>The player must choose between four characters: Roland, the Soldier, Mordecai, the Hunter, Lilith, the Siren, and Brick (a Berserker). Then the player must explore the planet of Pandora in search of a legendary Vault, with the help of robots named Claptrap.</dica2>
				<linkimagem>Borderlands</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Cabal Online</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>MMORPG</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Cabal Online</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;(Force Blader and Force Shielder)</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;"XXXXX XXXXXX:The Revolution of Action!"</dica2>
				<dica1br>MMORPG lançado em 2005 pela empresa sul coreana ESTSoft, algumas das classes desse jogo são espadachim e guardião arcano.</dica1br>
				<dica2br>"XXXXX XXXXXX: A revolução da ação!" Trouxe como novidade um sistema de combos para as batalhas.</dica2br>
				<linkimagem>Cabal</linkimagem>
			</jogo>
		</level3>
		<level4>
			<nome>Medium</nome>
			<jogo>
				<nome>Gears of War</nome>
				<plataforma>PC/X360</plataforma>
				<genero>Third-person shooter</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>2006</ano>
				<resposta>Gears of War</resposta>
				<dica1>This is a Xbox-exclusive series of third-person shooter games. The first game was released in 2006.</dica1>
				<dica2>Join Marcus Fenix in his quest to defeat the alien forces of the Locusts.</dica2>
				<dica1br>Esta é uma série de jogos de tiro em terceira pessoa exclusiva de Xbox. Seu primeiro jogo foi lançado em 2006.</dica1br>
				<dica2br>Junte-se a Marcus Fenix em sua busca para destruir as forças alienígenas dos Locusts.</dica2br>
				<linkimagem>Gears-of-War</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Pikmin</nome>
				<plataforma>GameCube</plataforma>
				<genero>RTS</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Pikmin</resposta>
				<dica1>This is a strategy and resource management game series first released for the Nintendo Gamecube on 2001. It was designed by  Shigeru Miyamoto, the creator of Mario.</dica1>
				<dica2>The player must control a horde of little plant-animal hybrids of different colors. There are Red ones (resistant to fire), Yellow ones, Blue ones (that don't drown in water) and others.</dica2>
				<linkimagem>Pikmin</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Tiny Wings</nome>
				<plataforma>iOS</plataforma>
				<genero>Ação</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2011</ano>
				<resposta>Tiny Wings</resposta>
				<dica1>This game was voted best iPhone game of the year in 2011 and has sold at least 6.5 million copies based on Apple's Game Center statistics.</dica1>
				<dica2> The player takes control of a bird whose wings are too small to fly. The goal of the game is to use hills in order to gain speed and flutter as long as possible.</dica2>
				<linkimagem>Tiny-Wings</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Resident Evil 4</nome>
				<plataforma>Gamecube/PS2</plataforma>
				<genero>Survival Horror</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Resident Evil 4</resposta>
				<dica1>This is a Capcom survival-horror game first released for the Gamecube  and the PS2 on 2005. This game was the first of the franchise to change the gameplay to a trhird-person shooter.</dica1>
				<dica2>Join Leon Kennedy in his quest to save Ashley, the president's daughter, and fight against hordes of villagers infected with a parasite named "Las Plagas".</dica2>
				<linkimagem>Resident-Evil-4</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Mario World</nome>
				<plataforma>Super Nitendo</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1990</ano>
				<resposta>Super Mario World</resposta>
				<dica1>This is a Nintendo platformer game released for the SNES on 1990. It was the first appearence of Yoshi, the green dinosaur sidekick.</dica1>
				<dica2>Mario and Luigi must save Dinosaur Land from Bowser and his minions: the Koopalings.</dica2>
				<linkimagem>Super-Mario-World</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>World of Goo</nome>
				<plataforma>PC/Wii</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>World of Goo</resposta>
				<dica1>This is an indie puzzle videogame first released for Wii and PC on 2008. There are signs throughout the game that give hints and funny remarks that were written by the mysterious Sign Painter.</dica1>
				<dica2>This game revolves around building structures with balls of goo.</dica2>
				<linkimagem>World-of-Goo</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Fallout 3</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Ação/RPG</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Fallout 3</resposta>
				<dica1>This is a famous post-apocalyptic action RPG game released for PC, Xbox 360 and Playstation 3 on 2008. It was developed by Bethesda Game Studios.</dica1>
				<dica2>This game  is known for featuring a unique combat system using the V.A.T.S. (Vault-Tec Assisted Targeting System). The combat is a hybrid of turn-based and real-time and each limb of the fighters has a different health bar and a different hit percentage.</dica2>
				<linkimagem>Fallout-3</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Flappy Bird</nome>
				<plataforma>iOS/ Android</plataforma>
				<genero>Ação</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2013</ano>
				<resposta>Flappy Bird</resposta>
				<dica1>This is a Mobile game released on 2013 and made popular on the internet for being a "rage game". It was developed by a Vietnamese named Dong Nyugem.</dica1>
				<dica2>The player controls a bird flying between rows of pipes.</dica2>
				<linkimagem>Flappy-Bird</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Breakout</nome>
				<plataforma>Arcade / Atari 2600</plataforma>
				<genero>Ação</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1976</ano>
				<resposta>Breakout</resposta>
				<dica1>This is a very famous Atari game released for Arcades on 1976. A prototype of this game was made by Steve Wozniak with help from Steve Jobs.</dica1>
				<dica2>The player controls a paddle that hits a ball in order to break bricks on top of the screen. </dica2>
				<linkimagem>Breakout</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mass Effect</nome>
				<plataforma>X360/PS3/PC</plataforma>
				<genero>RPG/Shooter</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Mass Effect</resposta>
				<dica1>This game is an unique third-person shooter RPG series that was first released on 2007 for Xbox 360, PS3 and PC. This series is known for giving the player multiple choices that have different consequences in the game story.</dica1>
				<dica2>Help Commander Shepard fight a race of mechanichal beings known as Reapers.</dica2>
				<linkimagem>Mass-Effect</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Legend of Zelda - Majora's Mask</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Majoras Mask</resposta>
				<dica1>This is the second installment of this series for the Nintendo 64. It was released on 2000.</dica1>
				<dica2>You have 3 days to stop the moon from falling on Earth and destroying everything. Wearing masks and playing music are important means to solve puzzles.</dica2>
				<dica1br>Este é o segundo jogo desta série lançado para Nintendo 64. Ele foi lançado em 2000.</dica1br>
				<dica2br>O jogador tem 3 dias para impedir que a Lua caia na Terra e destrua tudo. Usar máscaras e tocar música são meios importantes de resolver quebra-cabeças.</dica2br>
				<linkimagem>The-Legend-of-Zelda-Majoras-Mask</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Final Fantasy 4</nome>
				<plataforma>SNES</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>Final Fantasy 4</resposta>
				<dica1>This is a RPG first released on SNES on 1991.  This was the first game of the series that introduced the Active Time Battle (ATB) system, in which the player must give orders to the characters in real-time.</dica1>
				<dica2>Even though this is the fourth installment of this famous RPG series, it was named in North America as if it was the second game.</dica2>
				<linkimagem>Final-Fantasy-4</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Burnout (series)</nome>
				<plataforma> PS2, GameCube, XBox, PSP, Nintendo DS, X360, PS3, PC</plataforma>
				<genero>Corrida</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2001-2011</ano>
				<resposta>Burnout</resposta>
				<dica1>This is a high-speed racing game series first released on 2001 for PS2, Xbox and Gamecube. It is known for an emphasis on agressive driving.</dica1>
				<dica2>The most notable feature that the series is known for is its crash modes.  In-race rewards are given to a player if they take risks such as driving towards oncoming traffic or deliberately attempting to make their opponents crash.</dica2>
				<linkimagem>Burnout</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Beatles:  Rock Band</nome>
				<plataforma>PS3/X360/Wii</plataforma>
				<genero>Ritmo</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Beatles Rock Band</resposta>
				<dica1>This rhythm game features songs like Octopus's Garden, Revolution and I am the Walrus.</dica1>
				<dica2>This game has 4 different roles (guitar, bass, drums and vocals) and features a very famous British rock band from Liverpool.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de ritmo apresenta várias músicas, como por exemplo Octopus's Garden, Revolution e I am the Walrus.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo tem quatro opções de papel a se cumprir: guitarrista, baixista, baterista e cantor, além de apresentar uma famosa banda britânica de rock de Liverpool.</dica2br>
				<linkimagem>The-Beatles-Rock-Band</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Tetris</nome>
				<plataforma>Game Boy</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1984</ano>
				<resposta>Tetris</resposta>
				<dica1>This puzzle game was first created in Russia and then released for the Game Boy in 1984.</dica1>
				<dica2>  There are seven different game pieces (named Tetriminos) that fall from the top of the screen and the player must arrange them so that they form a line. Each time a line is completed it disappears and the player earns points.</dica2>
				<linkimagem>Tetris</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Q*bert</nome>
				<plataforma>Arcade/Atari2600</plataforma>
				<genero>Puzzle/Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1982</ano>
				<resposta>QBert</resposta>
				<dica1>This is an arcade puzzle/platformer videogame first released on 1982. Its main character made a cameo in the Disney movie Wreck-It Ralph.</dica1>
				<dica2>The game takes place on an isometric pyramid of cubes. The main character starts at the top of the pyramid and jumps diagonally to adjacent cubes. The goal of the game is to turn all cubes into the same color, while escpaing enemies.</dica2>
				<linkimagem>QBert</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Left 4 Dead</nome>
				<plataforma>PC / Xbox 360</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Left 4 Dead </resposta>
				<dica1>This game features many special enemies with different habilities such as the Boomer, the Hunter, the Smoker, the Charger, the Tank and the feared Witch</dica1>
				<dica2>In this Valve game, released for Steam, a group of four survivors , named Francis, Bill, Zoey and Louis, must work together to survive hordes of Infected enemies and escape to safety.</dica2>
				<dica1br>Este jogo tem vários inimigos especiais com diferentes habilidades como o Boomer, o Hunter, o Smoker, o Charger, o Tank e a temida Witch.</dica1br>
				<dica2br>Neste jogo feito pela Valve, e lançado na Steam, um grupo de quatro sobreviventes, chamados Francis, Bill, Zoey e Louis, precisam trabalhar juntos para sobreviver a uma horda de inimigos infectados para escapar para um lugar seguro.</dica2br>
				<linkimagem>Left-4-Dead </linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Castle of Illusion Starring Mickey Mouse</nome>
				<plataforma>Mega Drive</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1990</ano>
				<resposta>Castle of Illusions</resposta>
				<dica1>This is a platformer game made by Sega and released to the Sega Genesis on 1990. The main enemy is a witch called Mizrabel.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is Mickey Mouse.</dica2>
				<linkimagem>Castle-of-Illusions</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Double Dragon</nome>
				<plataforma>Arcade/NES</plataforma>
				<genero>Beat 'em Up</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1987</ano>
				<resposta>Double Dragon</resposta>
				<dica1>This is a beat'em up game released on 1987 for arcades and the NES platform.</dica1>
				<dica2>Up to two players can play as martial artists, named Billy and Jimmy, to confront street bandits as they progress through diversified scenarios.</dica2>
				<linkimagem>Double-Dragon</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Skies of Arcadia</nome>
				<plataforma>Dreamcast</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Skies of Arcadia</resposta>
				<dica1>This game is an RPG released for Dreamcast on 2000. A port was later released for Gamecube on 2002. This game's main character appears as a playable character in the game Sonic &amp; All-Stars Racing Transformed.</dica1>
				<dica2>The game's story focuses around Vyse, a young pirate in a Jules Verne-inspired fantasy world, and his friends as they attempt to stop the Valuan Empire from reviving ancient weapons with the potential to destroy the world. This game is known for having flying pirate ships .</dica2>
				<linkimagem>Skies-of-Arcadia</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Limbo</nome>
				<plataforma>Xbox 360 / PS3 / PC / PSVita / iOS</plataforma>
				<genero>Puzzle/Plataforma</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Limbo</resposta>
				<dica1>This is a platformer-puzzle game first released as an exclusive for the Xbox Live Arcade on 2010. Later, ports were made to Playstation 3 and PC. It is a game known for its dark aesthetics that resemble a film noir or the German Expressionism.</dica1>
				<dica2>The player takes control of a nameless boy that must save his sister from  the "edge of hell". Some of this game's most famous hazards are glowing worms, bear traps and a giant spider.</dica2>
				<linkimagem>Limbo</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Last of Us</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Survival/Action</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2013</ano>
				<resposta>The Last of Us</resposta>
				<dica1>This is Playstation 3 exclusive game is a survival-horror released on 2013. It was developed by Naugthy Dog, same developers of the Uncharted series.</dica1>
				<dica2>This game's main characters are Joel and Ellie that are trying to escape from zombie-like creatures that were infected by a mutated strain of the Cordyceps fungus.</dica2>
				<linkimagem>The-Last-of-Us</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Katamari Damacy</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Ação</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2004</ano>
				<resposta>Katamari Damacy</resposta>
				<dica1>This game's main character is a prince on a quest to rebuild the galaxy that was accidentally destroyed by his father, The King of All Cosmos.</dica1>
				<dica2>This game features an unique gameplay mechanic in which the player must roll around an adhesive ball to collect a bunch of objects in each level. The bigger the ball, the bigger are the objects that the player is able to collect.</dica2>
				<linkimagem>Katamari-Damacy</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Gunbound</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Artillery/Strategy</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Gunbound</resposta>
				<linkimagem>Gunbound</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Star Wars</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Run and Gun</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>Super Star Wars</resposta>
				<dica1>This is a SNES platformer-shooter game first released on 1992. The game is mostly side-scrolling action but some stages feature different challenges such as driving a landspeeder or piloting a X-Wing.</dica1>
				<dica2>This game features three different playable characters named Luke, Han and Chewbacca.</dica2>
				<linkimagem>Super-Star-Wars</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Pac Man</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Labirinto</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1980</ano>
				<resposta>Pac Man</resposta>
				<dica1>Avoid the ghosts while they chase you in a labirynth.</dica1>
				<dica2>Eat pellets to win. Eat a special pellet to be unbeatable for a short time and eat your enemies. Waka, waka, waka...</dica2>
				<dica1br>Evite os fantasmas que te perseguem em um labirinto.</dica1br>
				<dica2br>Coma pastilhas para vencer. Comer uma pastilha especial lhe deixa temporariamente invencível de modo que você pode comer seus inimigos. Waka, waka, waka...</dica2br>
				<linkimagem>Pac-Man</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Metal Gear Solid </nome>
				<plataforma>Playstation</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura/Stealth</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>Metal Gear Solid</resposta>
				<dica1>This is a stealth-action game first released for the Playstation on 1998. It takes place on an alaskan island named Shadow Moses.  </dica1>
				<dica2> The main character of this game has a Codec radio in his head and many different characters call him to help with hints and backstory. Some of these characters include Meryl Silverburgh, Colonel Campbell, Mei Ling and Dr. Hal "Otacon" Emmerich.</dica2>
				<linkimagem>Metal-Gear-Solid</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Rogue Legacy</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2013</ano>
				<resposta>Rogue Legacy</resposta>
				<dica1>This is an indie platform game released for PC on 2013. It features many roguelike elements.</dica1>
				<dica2>The most unique feature of this game is that when a character dies, he is replaced with a randomly generated heir with his own unique abilities and characteristics. For example, a character can have genetic peculiarities such as being colorblind, have ADHD or having dwarfism.</dica2>
				<linkimagem>Rogue-Legacy</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Final Fight</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Beat 'em Up</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1989</ano>
				<resposta>Final Fight</resposta>
				<dica1>This is a beat'em up game released on 1989 for the arcades.</dica1>
				<dica2>The most famous characters of this action game are Haggar, Cody and Guy.</dica2>
				<linkimagem>Final-Fight</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Clash of Clans</nome>
				<plataforma>iOS/Android</plataforma>
				<genero>Estratégia</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2012</ano>
				<resposta>Clash of Clans</resposta>
				<dica1>This is a Mobile freemium strategy game released on 2012. Purchasing gems via credit card helps players advance faster in the game.</dica1>
				<dica2>This is a multiplayer game that allows players to build their community, train troops, and attack other players to earn gold and elixir while building their own defenses to protect against attackers. Players can also use the chat feature to communicate with others and join clans to aid each other.</dica2>
				<linkimagem>Clash-of-Clans</linkimagem>
			</jogo>
		</level4>
		<level5>
			<nome>Harder,  Better,  Faster,  Stronger</nome>
			<jogo>
				<nome>Diablo</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Ação/RPG/Hack n Slash</genero>
				<dificuldade>2</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>Diablo</resposta>
				<dica1>This is a role-playing hack-and-slash game series that is developed by Blizzard. The first game was released on 1997 for PC and had three character classes: the warrior, the rogue, and the sorcerer. </dica1>
				<dica2>This game takes place in the world of Sanctuary, as well as Hell and Heaven. The final enemy of this game is the devil.</dica2>
				<linkimagem>Diablo</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Bubble Bobble</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1986</ano>
				<resposta>Bubble Bobble</resposta>
				<dica1>This is a plaform game released on 1986 for arcades. The main characters are two dragons named Bub and Bob.</dica1>
				<dica2>This game revolves around trapping enemies in bubbles and them popping them.</dica2>
				<linkimagem>Bubble-Bobble</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Devil May Cry</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura/Hack n Slash</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Devil May Cry</resposta>
				<dica1>This is a Capcom hack-and-slash game series. The first game was released on 2001 for the PS2 and was originally going to be a sequel to the Resident Evil series.</dica1>
				<dica2>Some of this series' most famous characters are Dante, Trish and Vergil.</dica2>
				<linkimagem>Devil-May-Cry</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Luigi's Mansion</nome>
				<plataforma>NGC</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Luigis Mansion</resposta>
				<dica1>This game's protagonist thought he had won a mansion in a contest, but he actually had lost his brother to a ghostly being.</dica1>
				<dica2>This is the first game starring the younger brother of the most famous videogame character of all time.</dica2>
				<linkimagem>Luigis-Mansion</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Mario Bros 2</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1988</ano>
				<resposta>Super Mario Bros 2</resposta>
				<dica1>This game was originally a completely different game named Doki Doki Panic. </dica1>
				<dica2>Some of this game's enemies are  Mousers, Phantos, Ninjis, Birdos and Bob-ombs.</dica2>
				<linkimagem>Super-Mario-Bros-2</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Darkstalkers : The Night Warriors/ Vampire: The Night Warriors</nome>
				<plataforma>Playstation</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Darkstalkers</resposta>
				<dica1>This is a vampire-themed fighting game that debuted on the Playstation system on 1994.</dica1>
				<dica2>This game is most well-known for the character in the picture, the succubus Morrigan.</dica2>
				<linkimagem>Darkstalkers</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Final Fantasy 7</nome>
				<plataforma>Playstation</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1997</ano>
				<resposta>Final Fantasy 7</resposta>
				<dica1>One of this game's characters is a black haired girl named Tifa Lockhart</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is named Cloud Strife.</dica2>
				<linkimagem>Final-Fantasy-7</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Minesweeper</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1960s</ano>
				<resposta>Minesweeper</resposta>
				<dica1>This game is famous for coming bundled with the Windows operating system.</dica1>
				<dica2>This is a logic game in which every number you find shows how many mines are hidden next to the number's square. The goal is to unveil all possible squares without finding any mines.</dica2>
				<linkimagem>Minesweeper</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Crayon Physics Deluxe</nome>
				<plataforma>PC/iOS/Android</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Crayon Physics</resposta>
				<dica1>This is a physics-based puzzle game released for PC and Mobiles on 2009. It features a level editor that enable players to share and download custom content.</dica1>
				<dica2>The goal of this game is to guide a ball through the level by drawing physical objects on the screen with a crayon.</dica2>
				<linkimagem>Crayon-Physics-Deluxe</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Missile Command</nome>
				<plataforma>Arcade/ Atari 2600</plataforma>
				<genero>Shoot em Up</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1980</ano>
				<resposta>Missile Command</resposta>
				<dica1>This is an Arcade shooting game made by Atari on 1980. It was later ported to the Atari consoles. It is considered one of the most notable games from the Golden Age of Video Arcade Games.</dica1>
				<dica2>The player takes control of an anti-missile command that must defend the city. Controlling a crosshair, the player must estimate the trajectory of the missiles to fire counter attacks.</dica2>
				<linkimagem>Missile-Command</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mega Man X</nome>
				<plataforma>SNES</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1993</ano>
				<resposta>Mega Man X</resposta>
				<dica1>This is a Capcom platformer-shooter game released for the SNES on 1993. The story of the game takes places on the year 21XX.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist, named "X", must fight against an evil force of robots, named Mavericks, that want to destroy mankind.</dica2>
				<linkimagem>Mega-Man-X</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Achievement Unlocked</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Achievement Unlocked</resposta>
				<dica1>This is a platform parody game released for the Web on 2008. It was published by Armor Games.</dica1>
				<dica2>This game's main character is a blue elephant in a quest to find all 100 achievements on the game.</dica2>
				<linkimagem>Achievement-Unlocked</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Michael Jackson`s Moonwalker</nome>
				<plataforma>Arcade/MegaDrive/Master System</plataforma>
				<genero>Beat 'em up/Plataforma</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1989</ano>
				<resposta>Moonwalker</resposta>
				<dica1>The main goal of this Sega Genesis platformer game is to rescue several little children.</dica1>
				<dica2>This game's name is based on a famous dance move made popular by Michael Jackson.</dica2>
				<linkimagem>Michael-Jacksons-Moonwalker</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Mario World 2: Yoshi's Island</nome>
				<plataforma>NES/Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1995</ano>
				<resposta>Yoshis Island</resposta>
				<dica1>This is a platformer released for Super Nintendo. Throwing eggs is one important way of interacting with the enemies and the world of this game.</dica1>
				<dica2>This game's heroes are dinossaurs who once appeared as sideckicks to a famous Nintendo character. They must protect him in his baby form, or else they will fail in their quest.</dica2>
				<linkimagem>Super-Mario-World-2-Yoshis-Island</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Doom</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1993</ano>
				<resposta>Doom</resposta>
				<dica1>This is a famous first-person shooter game released for PC on 1993. It was considered a very controversial game at the time for its high levels of graphic violence.</dica1>
				<dica2>After a portal to Hell was opened between two moons of Mars, a space marine must fight his way through hordes of demons.</dica2>
				<linkimagem>Doom</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Kirby 64: The Crystal Shards</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Kirby 64</resposta>
				<dica1>This is the first 3D game starring this pink, round hero.</dica1>
				<dica2>Not only you can copy your enemies abilities by absorbing them, you can also combine two absorbed abilities in order to form a new one.</dica2>
				<linkimagem>Kirby-64</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Space Ace</nome>
				<plataforma>Arcade/PC</plataforma>
				<genero>Interactive Movie</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1984</ano>
				<resposta>Space Ace</resposta>
				<dica1>This is a laserdisc game made by Don Bluth Studios for arcade on 1984. It was released four months after another laserdisc game made by the same company named Dragon's Lair.</dica1>
				<dica2>This game's main character is Ace who must save his girlfriend, Kimberly, from the evil Commander Borf.</dica2>
				<linkimagem>Space-Ace</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>NBA JAM</nome>
				<plataforma>Arcade/Super Nintendo/MegaDrive</plataforma>
				<genero>Esporte</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1993</ano>
				<resposta>NBA Jam</resposta>
				<dica1>This is a basketball game developed by Midway and released for Arcades on 1993. It was later ported to home consoles. It is known for featuring fast gameplay and exagerated realism.</dica1>
				<dica2>This basketball game features official NBA teams such as the Chicago Bulls and the Orlando Magic.</dica2>
				<linkimagem>NBA-JAM</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Need for Speed</nome>
				<plataforma>3DO/Playstation/Sega Saturn</plataforma>
				<genero>Corrida</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Need for Speed</resposta>
				<dica1>This is a very famous racing game series published by Eletronic Arts. It is the most successful racing franchise of the world having sold more than 150 million units.</dica1>
				<dica2>Most of the games in this racing franchise feature car customization and police pursuits in races. Some of the installments in this series are named Underground, Most Wanted and Carbon.</dica2>
				<linkimagem>Need-For-Speedy</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mafia Wars</nome>
				<plataforma>Facebook</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Mafia Wars</resposta>
				<dica1>This is a Facebook game created by Zynga and released on 2008.</dica1>
				<dica2>Play as a gangster and build your own mafia. You can challenge your friends' mafia to a fight or simply ask them for help to deal with difficult missions.</dica2>
				<linkimagem>Mafia-Wars</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Scott Pilgrim vs. the World: The Game</nome>
				<plataforma>PS3/X360</plataforma>
				<genero>Beat 'em up/RPG</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Scott Pilgrim</resposta>
				<dica1>This beat 'em up game is based on a series of nerdy comic books written by Bryan Lee O'Malley.</dica1>
				<dica2>Some of this game's playable characters are Ramona Flowers, Kim Pine, Stephen Stills and Knives Chau.</dica2>
				<linkimagem>Scott-Pilgrim</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Perfect Dark</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>FPS/Stealth</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Perfect Dark</resposta>
				<dica1>This is one of the most famous first-person shooters released for the Nintendo 64 system. It was developed by Rareware, and released on 2000.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is named Joanna Dark.</dica2>
				<linkimagem>Perfect-Dark</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Robot Unicorn Attack</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Endless Runner</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Robot Unicorn Attack</resposta>
				<dica1>This is an online endless-runner game released in the Adult Swim website. It has a very catchy backround music named Always.</dica1>
				<dica2>Press Z to dash in this game featuring a robotic mythical beast.</dica2>
				<linkimagem>Robot-Unicorn-Attack</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Legend of Zelda - Twilight Princess</nome>
				<plataforma>Gamecube/Wii</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2006</ano>
				<resposta>Twilight Princess</resposta>
				<dica1>This is the first installment of it's franchise on which is possible to fight with a sword while mounted on a horse.</dica1>
				<dica2>Play both as an human and as a wolf in an adventure to save the kingdom and it's decayed princess.</dica2>
				<linkimagem>The-Legend-of-Zelda-Twilight-Princess</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Harvest Moon</nome>
				<plataforma>SNES</plataforma>
				<genero>RPG / Simulação</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>Harvest Moon</resposta>
				<dica1>This simulator-like game is known for allowing the player to choose between various villagers to marry with and have children.</dica1>
				<dica2>Raise animals, participate on horseback races, plant crops and upgrade your tools to enhance your farm.</dica2>
				<linkimagem>Harvest-Moon</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Chu Chu Rocket</nome>
				<plataforma>Dreamcast</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Chu Chu Rocket</resposta>
				<dica1>This is a puzzle-game released for the Dreamcast in 1999. It was was the first popular game with online mode support for any major video game console.</dica1>
				<dica2>The goal in this puzzle game is to arrange arrows in the floor to direct a bunch of mice to a rocket. But beware the cats!</dica2>
				<linkimagem>Chu-Chu-Rocket</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Tera Online</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>MMORPG</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2011</ano>
				<resposta>Tera Online</resposta>
				<linkimagem>Tera-Online</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>DOTA 2</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>RTS</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2013</ano>
				<resposta>DOTA 2</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;</dica2>
				<dica1br>Antigamente era apenas um "mapa" de warcraft.</dica1br>
				<dica2br>Desenvolvido pela Valve para Steam, XXXX X é a continuação de um clássico RTS.</dica2br>
				<linkimagem>DOTA-2</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>MediEvil</nome>
				<plataforma>PS1</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>MediEvil</resposta>
				<dica1>This is a platform game released for Playstation on 1998. This game's protagonist makes cameos in other Sony games such as Hot Shots Golf 2 and Playstation All-Stars Battle Royale.</dica1>
				<dica2>This game's main character is  Sir Daniel Fortesque, a skeletal knight brought back to life by the dark magic of an evil scorcerer named Zarok. </dica2>
				<linkimagem>MediEvil</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Paper Mario</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Paper Mario</resposta>
				<dica1>Some of this game's protagonist partners are named: Goombario, Bow, Watt and Sushie.</dica1>
				<dica2>This RPG's world is 3D, but it's characters are depicted in 2D.</dica2>
				<linkimagem>Paper-Mario</linkimagem>
			</jogo>
		</level5>
		<level6>
			<nome>Headshot!</nome>
			<jogo>
				<nome>Super Mario Bros 3</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>1988</ano>
				<resposta>Super Mario Bros 3</resposta>
				<dica1>This game was released on 1988 for NES.</dica1>
				<dica2>This game introduced the tanooki power-up to it's famous hero's arsenal.</dica2>
				<linkimagem>Super-Mario-Bros-3</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Sim City 2000</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Simulation</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Sim City 2000</resposta>
				<dica1>This is a simulation game released for PC on 1994 and later ported to SNES, Sega Saturn and Playstation. It was designed by Will Wright.</dica1>
				<dica2>This is the second installment of the most famous city-building simulator franchise.</dica2>
				<linkimagem>Sim-City-2000</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Fatal Frame 2: Crimson Butterfly/ Project Zero 2: Crimson Butterfly</nome>
				<plataforma>PS2/XBOX</plataforma>
				<genero>Survival Horror</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Fatal Frame </resposta>
				<dica1>This survival-horror game series' name in Japan is Project Zero.</dica1>
				<dica2>In this game series, you must defend yourself against ghosts by taking pictures of them with the Camera Obscura.</dica2>
				<linkimagem>Fatal-Frame-2</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Top Gear</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Corrida</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>Top Gear</resposta>
				<dica1>This is a racing game released for SNES on 1992. It is known for its catchy soundtrack.</dica1>
				<dica2>The player can choose beteween four different cars: the Cannibal, a red and faster car; the Sidewinder, a white and more fuel-efficient car; the Razor, a purple and well-rounded car; and the Weasel, a blue car with better acceleration and handling.</dica2>
				<linkimagem>Top-Gear</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Spore</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>God Game/Simulation/RTS</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Spore</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;</dica2>
				<dica1br>Jogo de simulação lançado em 2008 pela EA para PC.</dica1br>
				<dica2br>De uma célula até o universo.</dica2br>
				<linkimagem>Spore</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Age of Mythology (Series)</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>RTS</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Age of Mythology</resposta>
				<dica1>This is a real-time strategy game first released for PC  on 2002. An expansion for this game named The Titans was released on 2003.</dica1>
				<dica2>This game series is a spin-off of Age of Empires that takes inspiration on myths and legends of the Greek, Egyptian and Norse mythologies.</dica2>
				<linkimagem>Age-of-Mythology</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Final Fantasy 10</nome>
				<plataforma>Playstation 2</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Final Fantasy 10</resposta>
				<dica1>This is a role-playing game released for the Playstation 2 on 2001. It features a fictional sport named blitzball.</dica1>
				<dica2>Some of this game's most famous characters are named Tidus, Yuna, Auron, Lulu and Rikku.</dica2>
				<linkimagem>Final-Fantasy-10</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Dark Souls</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Ação/RPG</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2011</ano>
				<resposta>Dark Souls</resposta>
				<dica1>This is an action role-playing game first released for Playstation 3 and Xbox 360 on 2011. It is a game known for being relentlessly difficult.</dica1>
				<dica2>This game has unique online features. Players can touch blood stains on the ground to see how other players died in a occasion or read messages left by other players on the game world that can give hints or warnings.</dica2>
				<linkimagem>Dark-Souls</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ice Climber</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1985</ano>
				<resposta>Ice Climber</resposta>
				<dica1>This is a platformer game released on 1985. It was a launch title for the NES in North America.</dica1>
				<dica2>Nana and Popo are two eskimos trying to recover stolen vegetables from a giant condor.</dica2>
				<linkimagem>Ice-Climber</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Hitman</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Hitman</resposta>
				<dica1>This game franchise was first released for PC on 2000 and its sequels were released for all major consoles. It features a combination of action and stealth.</dica1>
				<dica2>This game's main character is Agent 47, a cloned assassin-for-hire.</dica2>
				<linkimagem>Hitman</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Okami</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2006</ano>
				<resposta>Okami</resposta>
				<dica1>This is an adventure game first released on 2006 for the Playstation 2. It is known for its art style that is heavily inspired in Japanese ink ilustration (known as sumi-e).</dica1>
				<dica2>This game's main character is the Japanese sun goddess, Amaterasu, in wolf form.</dica2>
				<linkimagem>Okami</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Jeopardy</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Quiz</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1987</ano>
				<resposta>Jeopardy</resposta>
				<dica1>This is a quiz game released for NES on 1987.</dica1>
				<dica2>This game is a version of a famous American TV game-show that is known for all answers having to be told in form of a question.</dica2>
				<linkimagem>Jeopardy</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Candy Crush Saga</nome>
				<plataforma>Facebook/iOS/Android</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2012</ano>
				<resposta>Candy Crush Saga</resposta>
				<dica1>This is a very famous Facebook puzzle game made by King and released in 2012. </dica1>
				<dica2>This is a sweet delicious match-three puzzle game. At the end of each level there's always a Sugar Crush.</dica2>
				<linkimagem>Candy-Crush</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Command and Conquer</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>RTS</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1995</ano>
				<resposta>Command and Conquer</resposta>
				<dica1>This is a real-time strategy game series first released on PC on 1995.  The first game of the series is widely considered as the title which originally defined and popularized the real-time strategy genre.</dica1>
				<dica2>The first game of this series portrays a war between two globalized factions: the Global Defense Initiative (GDI) and the Brotherhood of Nod, led by the mysterious Kane. The groups compete for control of Tiberium, a mysterious substance that slowly spreads across the world. </dica2>
				<linkimagem>Command-and-Conquer</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>No More Heroes</nome>
				<plataforma>Wii</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura/Beat em up</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>No More Heroes</resposta>
				<dica1>In this Nintendo Wii action game, released in 2007, the player must charge the batteries of his sword by making an up-and-down motion with the Wii Remote</dica1>
				<dica2>This game's protagonist, Travis Touchdown, buys a beam katana on the internet and decides to become  the number one hitman in the United Assassins Association.</dica2>
				<linkimagem>No-More-Heroes</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Patapon</nome>
				<plataforma>PSP</plataforma>
				<genero>Ritmo</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Patapon</resposta>
				<dica1>This is a PSP game that was released on 2007 and combines elements of a rhythm game and a god game.</dica1>
				<dica2>The player must control an army of tiny tribal creatures by beating drums in sync with the music. There are four drums (Pon, Chaka, Pata, Don) and each drum trasnlates into a different action that the army will take.</dica2>
				<linkimagem>Patapon</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mega Man Legends</nome>
				<plataforma>Playstation</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1997</ano>
				<resposta>Mega Man Legends</resposta>
				<dica1>This is the first major 3D game featuring of of the biggest Capcom characters. It was first released on 1997 for the Playstation.</dica1>
				<dica2>This game series is known as Rockman DASH in Japan. Some of its characters are Roll Caskett and Tron Bonne.</dica2>
				<linkimagem>Mega-Man-Legends</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Alex Kidd in Miracle World</nome>
				<plataforma>Master System</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1986</ano>
				<resposta>Alex Kidd</resposta>
				<dica1>This game's main character was considered the unofficial Sega mascot before Sonic the Hedgehog.</dica1>
				<dica2>This game takes place in the Miracle World where the protagonist must save his long lost brother, Prince Egle, from a terrible tyrant named Janken, the Great. Also, to defeat bosses, the main character must win a game of jan-ken-pon (rock, paper, scissors).</dica2>
				<linkimagem>Alex-Kidd-in-Miracle-World</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Secret of Monkey Island</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Point-and-Click Adventure</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1990</ano>
				<resposta>Secret of Monkey Island</resposta>
				<dica1>This point-and-click adventure game aeries was developed by LucasArts and first released on 1990 for PCs. A remake of the first game was released on 2009.</dica1>
				<dica2>The player takes control of Guybrush Threepwood, a young man with the desires to become a pirate. In his quest he comes across the Ghost Pirate LeChuck and the governor of the Tri-Island area, Elaine Marley.</dica2>
				<linkimagem>The-Secret-of-Monkey-Island</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Legend of Zelda - A Link to the Past</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>A Link to the Past</resposta>
				<dica1>This is the third installment of a famous adventure series. It was released on 1991 for the SNES.</dica1>
				<dica2>Recover the golden triangles and the princess from the clutches of the pig villain by traveling between two dimensions, the Light and the Dark world.</dica2>
				<linkimagem>The-Legend-of-Zelda-A-Link-to-the-Past</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Rebuild</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Estratégia</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2011</ano>
				<resposta>Rebuild</resposta>
				<dica1>This is a survival-strategy game first released on 2011 for Web Browsers. Some of the buildings available in this game are Police Stations and Malls (add defense to the city), Apartments and Motels (increase population capacity), Farms (supply food ), Bars and Churches (increase population happiness).</dica1>
				<dica2>The goal of this game is to manage resources such as territories, food and population in order to survive a zombie outbreak and rebuild the city.</dica2>
				<linkimagem>Rebuild</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Civilization</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Estratégia</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>Civilization</resposta>
				<dica1>This game series features a myriad of important historical figures such as Gandhi, Montezuma and Lincoln.</dica1>
				<dica2>This is a turn-based strategy game series in which the player must become the ruler of an ancient culture and build an empire. For that to happen, the player must engage in tasks of exploration, warfare, diplomacy and scientific discovery.</dica2>
				<linkimagem>Civilization</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Prince of Persia</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1989</ano>
				<resposta>Prince of Persia</resposta>
				<dica1>This is a platform game first released for PCs on 1989. It used rotoscoped animation and is classified in a sub-genre named cinematic platformer, that features fluid, lifelike animations.</dica1>
				<dica2>Save a princess from the evil vizier Jaffar in this game that takes place in ancient Persia.</dica2>
				<linkimagem>Prince-of-Persia</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Kingdom Hearts</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Ação / RPG</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Kingdom Hearts</resposta>
				<dica1>This game's main character is named Sora.</dica1>
				<dica2>This game is a collaboration between Square Enix and Disney Interactive Studios.</dica2>
				<linkimagem>Kingdom-Hearts</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Machinarium</nome>
				<plataforma>PC / PS3 / PSVita / iPad2 / BlackBerry / Android</plataforma>
				<genero>Point-and-Click Adventure</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Machinarium</resposta>
				<dica1>This is an indie point-and-click adventure game released for PCs on 2009. This game is known for having no dialogue and using a system of animated thought bubbles to communicate things to the player.</dica1>
				<dica2>The player takes control of a robot named Josef and must solve puzzles and explore the machine city.</dica2>
				<linkimagem>Machinarium</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Battletoads</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Beat 'em Up</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>Battletoads</resposta>
				<dica1>This a beat'em up is known as one of the hardest games released for the NES platform.</dica1>
				<dica2>This game features antropomorphic frogs whose limbs change shapes as they battle enemies.</dica2>
				<linkimagem>Battletoads</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Metroid Prime</nome>
				<plataforma>Gamecube</plataforma>
				<genero>FPS/Aventura</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Metroid Prime</resposta>
				<dica1>This was the first installment of this space-themed Nintendo franchise which featured first-person mechanics.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is a female bounty hunter who wears an orange space suit with a red helmet and has a cannon on the right arm.</dica2>
				<linkimagem>Metroid-Prime</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Metal Gear Solid 4: Guns of the Patriots</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura/Stealth</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Metal Gear Solid 4</resposta>
				<dica1> This game features a group of female soldier enemies named The Beauty and the Beast Unit. Their members are named Screaming Mantis, Laughing Octopus, Raging Raven and Crying Wolf.</dica1>
				<dica2>This is a stealth-action game released for the PS3 on 2008. It is the first time that the protagonist of this game series show up as an old man.</dica2>
				<linkimagem>Metal-Gear-Solid-4</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Samba de Amigo</nome>
				<plataforma>Arcade/Dreamcast</plataforma>
				<genero>Music</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Samba de Amigo</resposta>
				<dica1>This is an Arcade rhythm game made by Sega and first released on 1999.  It is known for featuring a special controller shaped like maracas.</dica1>
				<dica2>This game's main character is a maracas-playing monkey named Amigo.</dica2>
				<linkimagem>Samba-de-Amigo</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Surgeon Simulator</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Simulation</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2013</ano>
				<resposta>Surgeon Simulator</resposta>
				<dica1>This is a "simulator" parody game released on 2013 for PCs.  The initial version of this game was created in a 48-hour period for the 2013 Global Game Jam.</dica1>
				<dica2>In this game, the player must control a surgeon performing a series of different tasks. The catch is that the player only controls the hand of the surgeon, controlling his fingers, the position and the rotation of the hand separately, resulting in a humorously difficult game.</dica2>
				<linkimagem>Surgeon-Simulator</linkimagem>
			</jogo>
		</level6>
		<level7>
			<nome>Expert</nome>
			<jogo>
				<nome>Far Cry 3</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2012</ano>
				<resposta>Far Cry 3</resposta>
				<dica1>This is an open world first-person shooter game released on 2012 for PC, PS3 and Xbox 360. A stand-alone expansion named Blood Dragon was released on 2013.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is Jason Brody who must try to escape a tropical island filled with pirates and many other dangers.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de tiro em primeira pessoa com mundo aberto lançado em 2002 para PC, PS3 e Xbox 360. Uma expansão autônoma chamada Blood Dragon foi lançada em 2013.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo é Jason Brody, que precisa escapar de uma ilha tropical cheia de piratas e muitos outros perigos.</dica2br>
				<linkimagem>Far-Cry-3</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>FEZ</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Puzzle/Plataforma</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2012</ano>
				<resposta>FEZ</resposta>
				<dica1>This is a indie puzzle-platformer game first released on 2002 on Xbox Live Arcade.It was developed by Phil Fish.</dica1>
				<dica2>This game takes place in a 2D view inside a 3D world. The player can rotate the world 90 degrees at a time, revealing four different 2D views of a 3D world.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo independente de plataforma e quebra-cabeças lançado originalmente em 2002 para Xbox Live Arcade. Ele foi desenvolvido por Phil Fish.</dica1br>
				<dica2br>O mundo deste jogo é 3D, e a visão do jogador é em 2D. O jogador pode rotacionar a câmera em 90 graus de cada vez para revelar quatro visões 2D diferentes do mesmo espaço 3D.</dica2br>
				<linkimagem>FEZ</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Mario 3D World</nome>
				<plataforma>Wii U</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2013</ano>
				<resposta>Super Mario 3D World</resposta>
				<dica1>This game introduced cat suits to this platformer franchise.</dica1>
				<dica2>This is the first 3D adventure on which the princess joins two famous brothers on their quest to defeat the villain.</dica2>
				<dica1br>Este jogo introduziu roupas de gato para esta franquia de jogos de plataforma.</dica1br>
				<dica2br>Esta é a primeira aventura 3D em que a princesa se une a dois irmãos famosos para vencer o vilão.</dica2br>
				<linkimagem>Super-Mario-3D-World</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ratchet and Clank</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Ratchet and Clank</resposta>
				<dica1>This is a Playstation exclusive platformer game series first released on 2002 for the PS2. Some of the installments of this series are named Going Commando, Up Your Arsenal and Size Matters.</dica1>
				<dica2>This game series follows the adventures of an antropomorphic mechanic and his sentient robot friend as they travel through the universe fighting against evil forces. The series is known for the over-the top weapons and devices used by the duo of protagonists.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de plataforma exclusivo de Playstation que estreiou em 2002 no PS2. Alguns dos jogos desta série são chamados de "Going Commando", "Up Your Arsenal" e "Size Matters".</dica1br>
				<dica2br>Esta série de jogos segue a aventura de um mecânico antropomórfico e seu robô consciente enquanto enfrentam forças malignas pelo Universo. Esta série é conhecida pelas poderosíssimas armas e equipamentos usadas por eles.</dica2br>
				<linkimagem>Ratchet-and-Clank</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Fat Princess</nome>
				<plataforma>PS3/PSP</plataforma>
				<genero>RTS</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Fat Princess</resposta>
				<dica1>This is a real-time strategy game released on 2009 for the Playstation 3. It is primarily a multiplayer game for up to 32 players.</dica1>
				<dica2>The goal of this game is to rescue your princess from the enemy castle while avoiding the enemy team from rescuing their princess from your castle. To make the enemy's task harder, each team can feed slices of cake to the captive princess to make her heavier and harder to carry.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de estratégia em tempo real lançado em 2009 para Playstation 3. Ele é primariamente um jogo de multiplayer para até 32 jogadores.</dica1br>
				<dica2br>O objetivo deste jogo é resgatar sua princesa do castelo inimigo e evitar que seus inimigos resgatem a princesa deles. Para dificultar o trabalho dos inimigos, é possível dar bolo para as princesas aprisionadas, deixando-as mais pesadas.</dica2br>
				<linkimagem>Fat-Princess</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Duke Nukem 3D</nome>
				<plataforma>PC/N64/Mega Drive</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>Duke Nukem 3D</resposta>
				<dica1>"I've got balls of steel..."</dica1>
				<dica2>Control a blond man with sunglasses on this 3D shooter and nuke the alien scum with big guns.</dica2>
				<dica1br>"I've got balls of steel..."</dica1br>
				<dica2br>Controle um homem loiro com óculos escuros neste jogo de tiro 3D e detone os malditos aliens usando armas grandes. O protagonista deste jogo é reconhecido por suas falas de impacto contendo linguagem adulta.</dica2br>
				<linkimagem>Duke-Nukem-3D</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Lineage II</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>MMORPG</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2003</ano>
				<resposta>Lineage 2</resposta>
				<linkimagem>Lineage-2</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Forza Motorsport</nome>
				<plataforma>Xbox</plataforma>
				<genero>Corrida</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Forza Motorsport</resposta>
				<dica1>This game series' name is the Italian word for "strength".</dica1>
				<dica2>This Xbox-exculisve racing  game series is known for seeking to emulate the performance and handling characteristics of a large number of real-life production, modified and racing cars.</dica2>
				<linkimagem>Forza-Motorsport</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Diddy Kong Racing</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Corrida</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1997</ano>
				<resposta>Diddy Kong Racing</resposta>
				<dica1>This is a racing game developed by Rare and released on 1997 only for Nintendo 64.</dica1>
				<dica2>This game features animal characters and three kinds of vehicles to use in different situations: a car, a plane and a hovercraft.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de corrida desenvolvido pela Rare e lançado em 1997 apenas para Nintendo 64.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo apresenta personagens animalescos e três tipos diferentes de veículo: um carro, um avião e um hovercraft.</dica2br>
				<linkimagem>Diddy-Kong-Racing</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>F-Zero</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Corrida</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1990</ano>
				<resposta>F-Zero</resposta>
				<dica1>Some of the characters in this futuristic racing game are: Samurai Goroh, Jody Summer, Black Shadow and James McCloud.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist's famous quotes include: "Show me your moves!" and "Falcon punch!"</dica2>
				<dica1br>Alguns dos personagens deste jogo de corrida futurista são: Samurai Goroh, Jody Summer, Black Shadow e James McCloud.</dica1br>
				<dica2br>Algumas das falas mais famosas do protagonista deste jogo são: "Show me your moves!" e "Falcon Punch!"</dica2br>
				<linkimagem>F-Zero</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Silent Hill</nome>
				<plataforma>PS1</plataforma>
				<genero>Survival Horror</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Silent Hill</resposta>
				<dica1>In this Konami psychological horror series you have to listen to the noise of your radio's static to know when enemies are close.</dica1>
				<dica2>One of the most well-known enemies from this game series are scary, deformed nurses. </dica2>
				<linkimagem>Silent-Hill</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Sunset Riders</nome>
				<plataforma>Arcade/Super Nintendo/MegaDrive</plataforma>
				<genero>Run and Gun</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>Sunset Riders</resposta>
				<dica1>This is a Konami game first released for Arcades on 1991, and later released for Super Nintendo and Mega Drive.</dica1>
				<dica2>One of the characters of this shoot'em up is a guy named Cormano who wears a pink poncho and a sombrero.</dica2>
				<linkimagem>Sunset-Riders</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Kirby Super Star</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>Kirby Super Star</resposta>
				<dica1>This game was directed by the same man who directs the Super Smash Bros series. It was released on 1996 for Super Nintendo.</dica1>
				<dica2>This is a platform game featuring a round character protagonist who can change it's abilities based on his enemies' strenghts.</dica2>
				<linkimagem>Kirby-Super-Star</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Thief the Dark Project</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Stealth</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>Thief</resposta>
				<dica1>This game's main character is named Garrett.</dica1>
				<dica2>In this stealth PC game, the player has to remain in the shadows to avoid being seen so he can steal valuables.</dica2>
				<linkimagem>Thief-The-Dark-Project</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Heavy Rain</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Heavy Rain</resposta>
				<dica1>This game is an interactive story released for Playstation 3 on 2010.  The player interacts with the game by context sensitive commands and quick-time events in action sequences. Every choice and action the player makes has an impact on the outcome of the story.</dica1>
				<dica2>Four protagonists , named Ethan Mars, Scott Shelby, Norman Jayden and Madison Paige, are involved with the mystery of the Origami Killer, a serial-killer that drowns victims in rain water.</dica2>
				<linkimagem>Heavy-Rain</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>I Wanna Be the Guy</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>I Wanna Be The Guy</resposta>
				<dica1>This is a parody platformer shooter game released for the PC on 2007. It is an unfairly hard game and features levels with references to other games such as The Legend of Zelda, Mega Man and Metroid.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is "the Kid" going on a quest to become "the Guy". There are many difficult obstacles in his way including familiar bosses such as Mike Tyson, Mecha-Birdo, Dracula and Bowser.</dica2>
				<linkimagem>I-Wanna-Be-The-Guy</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Kaboom!</nome>
				<plataforma>Atari 2600</plataforma>
				<genero>Ação</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1981</ano>
				<resposta>Kaboom</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;</dica2>
				<dica1br>Jogo clássico lançado para Atari 2600 no ano de 1981. Consiste de evitar que o projétil caia.</dica1br>
				<dica2br>XXXXXX! É o som de uma explosão.</dica2br>
				<linkimagem>Kaboom</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ghosts 'n Goblins</nome>
				<plataforma>Arcade/ NES</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1985</ano>
				<resposta>Ghosts n Goblins</resposta>
				<dica1>This is a Capcom videogame first released in arcades on 1985. It is known for being one of the most difficult classic games ever made.</dica1>
				<dica2>Join a knight named Sir Arthur in his quest to save a princess from a demon. When Arthur is hit while he's wearing his armor, he loses all clothing execpt for his underwear.</dica2>
				<linkimagem>Ghosts-n-Goblins</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Myst</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Point-and-Click Adventure/Puzzle</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1993</ano>
				<resposta>Myst</resposta>
				<dica1>This is a famous point-and-click adventure released on 1993 for PC. It was the best selling PC game until The Sims was released on 2002.</dica1>
				<dica2>This game's main character is the Stranger, who uses a special book to travel to a mysterious island. There, he must use other books, written by an artisan named Atrus, to travel to other worlds named "Ages". </dica2>
				<linkimagem>Myst</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Adventure Island</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1986</ano>
				<resposta>Adventure Island</resposta>
				<dica1>This is a platform game released fro the NES on 1986. It is an adaptation of an arcade game named Wonder Boy.</dica1>
				<dica2>The player controls Master Higgins, a young man who ventured to an island in the South Pacific after hearing that the Evil Witch Doctor kidnapped Princess Leilani.</dica2>
				<linkimagem>Adventure-Island</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Where's my Water</nome>
				<plataforma>iOS/Android/WinPhone/BB</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2011</ano>
				<resposta>Wheres my Water</resposta>
				<dica1>This is a puzzle game developed by Disney and released for Mobiles on 2011. This game has a spinoff featuring Perry the Platipus (from Phineas and Ferb) and another featuring Mickey Mouse.</dica1>
				<dica2>Swampy, the alligator, wants to take a bath and the player must dig through the dirt to direct the water to Swampy's bathtub.</dica2>
				<linkimagem>Wheres-My-Water</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Final Fantasy</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1987</ano>
				<resposta>Final Fantasy</resposta>
				<dica1>This game was created by Square and released on 1987. It was Square's final chance to profit before going bankrupt. Luckily for Square, the game was a success.</dica1>
				<dica2>This is a famous fantasy RPG first released for NES, and then turned into a franchise. This is Square's most famous intelectual property.</dica2>
				<linkimagem>Final-Fantasy</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Grand Fantasia</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>MMORPG</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Grand Fantasia</resposta>
				<dica1>This is a MMORPG published by Aeria Games and released on 2009.</dica1>
				<dica2>This MMORPG is known for each player having a special pet called a Sprite. Each Sprite has different abilities to help the player such as crafting itens,  mining for materials or hunting.</dica2>
				<linkimagem>Grand-Fantasia</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Infamous</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Infamous</resposta>
				<dica1>This is a Playstation-exclusive action-adventure game first released for the PS3 on 2009.</dica1>
				<dica2>THe player controls the protagonist Cole MacGrath, a bike messenger caught in the center of an explosion that devastates several city blocks of the fictional Empire City. The explosion sends the city into chaos while Cole finds himself with new electricity-based super powers. </dica2>
				<linkimagem>Infamous</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Deus Ex</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Ação/ RPG</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Deus Ex</resposta>
				<linkimagem>Deus-Ex</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Flashback:  The Quest for Identity</nome>
				<plataforma>PC/ Mega Drive</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>Flashback</resposta>
				<linkimagem>Flashback</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Dead Space</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Survival Horror</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Dead Space</resposta>
				<dica1>This is a survival-horror series first released on 2008 for PC, Xbox 360 and Playstation 3. This game is known for not having a HUD (Heads-Up Display). All information concerning health, ammo or objectives is displayed through holograms and visual feedback inside the game's universe.</dica1>
				<dica2>This game's main character is an engineer named Isaac Clarke who has to fight against reanimated human corpses, named Necromorphs, inside a spaceship.</dica2>
				<linkimagem>Dead-Space</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Bastion</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Ação</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Bastion</resposta>
				<dica1>"The Kid", the main character, has to fight enemies and collect weapons to try to stop the Calamity from happening.</dica1>
				<dica2>This indie PC game is known for featuring a dynamic voiceover narrator talking about the action and the story at all times.</dica2>
				<linkimagem>Bastion</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Phantasy Star Online</nome>
				<plataforma>Dreamcast</plataforma>
				<genero>MMORPG</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Phantasy Star Online</resposta>
				<linkimagem>Phantasy-Star-Online</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Shadow of the Colossus</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Shadow of the Colossus</resposta>
				<linkimagem>Shadow-of-the-Colossus</linkimagem>
			</jogo>
		</level7>
		<level8>
			<nome>Pentakill!</nome>
			<jogo>
				<nome>Toss the Turtle</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Toss Game</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Toss the Turtle</resposta>
				<linkimagem>Toss-the-Turtle</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>E.T. The Extraterrestrial</nome>
				<plataforma>Atari 2600</plataforma>
				<genero>Aventura</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1982</ano>
				<resposta>ET </resposta>
				<dica1>This game is so bad that there is an urban legend that millions of copies of this game were buried in New Mexico, because it sold poorly.</dica1>
				<dica2>This Atari 2600 video game is based on a movie directed by Steven Spielberg.</dica2>
				<dica1br>Este jogo é tão ruim que há uma lenda urbana que diz que milhões de unidades dele foram enterradas no Novo México, devido a suas fracas vendas.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo de Atari 2600 é baseado em um filme de Steven Spielberg.</dica2br>
				<linkimagem>ET-The-Extraterrestrial</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Mario Land</nome>
				<plataforma>Game Boy</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1989</ano>
				<resposta>Super Mario Land</resposta>
				<linkimagem>Super-Mario-Land</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Advance Wars</nome>
				<plataforma>GBA</plataforma>
				<genero>Estratégia</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Advance Wars</resposta>
				<dica1>This Nintendo tactical strategy game was released for Game Boy Advance on 2001.</dica1>
				<dica2>This game allows the player to choose between various commanding officers to their army. Each army represents a different nation, such as the "Orange Star", the "Blue Moon" and the "Yellow Comet".</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de estratégia tática da Nintendo lançado para Game Boy Advance em 2001.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo permite que o jogador escolha entre vários comandantes para seu exército. Cada exército representa uma nação diferente, como a "Orange Star", a "Blue Moon" e a "Yellow Comet".</dica2br>
				<linkimagem>Advance-Wars</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Dead Rising</nome>
				<plataforma>Xbox</plataforma>
				<genero>Survival Horror</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2006</ano>
				<resposta>Dead Rising</resposta>
				<dica1>This is a Capcom survival-horror game first released in 2006 for the Xbox. The main character must take pictures to document a zombie outbreak and earn "Prestige Points" based on the quality of the photo.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is a photographer named Frank West that ends up trapped in a shopping mall filled with zombies. He can use every object he finds as a weapon to try to survive.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de survival-horror da Capcom lançado em 2006 para Xbox. O protagonista deste jogo deve tirar fotos para documentar um ataque zumbi e ganhar pontos de prestígio dependendo da qualidade das fotos.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo é um fotógrafo chamado Frank West que se encontra preso em um shopping cheio de zumbis. Ele pode usar todo objeto que encontrar como arma para tentar sobreviver.</dica2br>
				<linkimagem>Dead-Rising</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Smite</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>RTS</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2014</ano>
				<resposta>Smite</resposta>
				<dica1>This MOBA game was released for PC on 2014 and features a unique third-person perspective instead of the common top-down view used in most MOBAs.</dica1>
				<dica2>In this game, various gods from different mythologies gather and fight each other on different game modes such as the "Arena", "Conquest" and "Joust".</dica2>
				<dica1br>Este MOBA foi lançado para PC em 2014 e apresenta perspectiva em terceira pessoa, ao contrário da maioria dos MOBAs, que apresentam perspectiva top-down.</dica1br>
				<dica2br>Neste jogo, deuses de diversas mitologias se reunem e lutam em diferentes modos de jogo, como o "Arena", o "Joust" e o "Conquest".</dica2br>
				<linkimagem>Smite</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Gran Turismo</nome>
				<plataforma>PS1</plataforma>
				<genero>Corrida</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1997</ano>
				<resposta>Gran Turismo</resposta>
				<linkimagem>Gran-Turismo</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Grim Fandango</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Aventura</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>Grim Fandango</resposta>
				<dica1>This game is a point-and-click adventure made by LucasArts and released in 1998. It was directed by Tim Schafer.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist name is called Manny Calavera and works as a Grim Reaper in the Land of the Dead.</dica2>
				<dica1br>Este jogo é um point-and-click de aventura feito pela Lucas Arts e lançado em 1998. Ele foi dirigido pot Tim Schafer.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo se chama Manny Calavera e trabalha como um "Grim Reaper" na Land of the Dead.</dica2br>
				<linkimagem>Grim-Fandango</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Manhunt</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Stealth</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2003</ano>
				<resposta>Manhunt</resposta>
				<linkimagem>Manhunt</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Link - The Faces of Evil</nome>
				<plataforma>Phillips CD-i</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1993</ano>
				<resposta>Link the Faces of Evil</resposta>
				<dica1>"Mah boy. This peace is what all true warriors strive for."</dica1>
				<dica2>"Join me Link, and I'll make your face the greatest in Koridai. Or else you will DIE!"</dica2>
				<dica1br>"Mah boy. This peace is what all true warriors strive for."</dica1br>
				<dica2br>"Join me Link, and I'll make your face the greatest in Koridai. Or else you will DIE!"</dica2br>
				<linkimagem>Link-Faces-of-Evil</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>NiGTHS into Dreams</nome>
				<plataforma>Sega Saturn</plataforma>
				<genero>Ação</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>NiGHTS Into Dreams</resposta>
				<dica1>This is a famous Sega game released for Sega Saturn on 1996. It had a sequel for the Nintendo Wii on 2007.</dica1>
				<dica2>This game's setting is a dream world divided between the good "Nightopia" and the bad "Nightmare". The main character's most important ability is flying.</dica2>
				<dica1br>Este é um famoso jogo da Sega lançado para Sega Saturn em 1996. Uma sequência foi lançada para Wii em 2007.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo é ambientado em um mundo de sonhos dividido entre a boa "Nightopia" e a má "Nightmare". A habilidade principal do protagonista é voar.</dica2br>
				<linkimagem>Nights-Into-Dreams</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Final Fantasy Tactics Advance</nome>
				<plataforma>GBA</plataforma>
				<genero>RPG Tático</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2003</ano>
				<resposta>Final Fantasy Tactics</resposta>
				<dica1>This Game Boy Advance strategy RPG's story unfolds in the land of Ivalice where four children , named Marche, Doned, Ritz and Mewt, must explore and fight to find a way back into their own reality.</dica1>
				<dica2>This tactical RPG features many different races such as the Bangaa, the Viera, the Humans, the Nu Mou and the Moogles.</dica2>
				<dica1br>Este RPG estratégico de Game Boy Advance conta a história de quatro crianças chamadas Marche, Doned, Ritz e Mewt, que precisam explorar o mágico mundo de Ivalice para voltar para sua realidade.</dica1br>
				<dica2br>Este RPG tático apresenta muitas raças diferentes como os Bangaa, as Viera, os humanos, os Nu Mou e os Moogles.</dica2br>
				<linkimagem>Final-Fantasy-Tactics-Adv</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Street Fighter 2</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1987</ano>
				<resposta>Street Fighter 2</resposta>
				<dica1>Face fighters from around the world by combining fighting skills with super-powers.</dica1>
				<dica2>"Hadouken!"</dica2>
				<dica1br>Enfrente lutadores de diferentes partes do globo combinando habilidades de combate com super-poderes.</dica1br>
				<dica2br>"Hadouken!"</dica2br>
				<linkimagem>Street-Fighter</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Shaq Fu</nome>
				<plataforma>Super Nintendo/Mega Drive</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Shaq Fu</resposta>
				<dica1>This fighting game was released for the Sega Genesis in 1994. It is considered one of the worst games ever made.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is basketball player Shaquille O'Neal.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de luta foi lançado para Sega Genesis em 1994. Ele é considerado um dos piores jogos já feitos.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo é um jogador de basquete famoso chamado Shaquille O'Neal.</dica2br>
				<linkimagem>Shaq-Fu</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Conker's Bad Fur Day</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Ação/Plataforma</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Conkers Bad Fur Day</resposta>
				<dica1>This is an action-platform game created by Rare, released on 2001 for the Nintendo 64.</dica1>
				<dica2>This game is known for being politically incorrect. The game's protagonist is a bad-mannered orange squirrel who tries to get back home after getting very drunk.</dica2>
				<dica1br>Este um jogo de sção-plataforma criado pela Rare e lançado em 2001 para Nintendo 64.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo é conhecido por ser politicamente incorreto. O protagonista é um esquilo laranja mau criado que tenta voltar para casa após ficar muito bêbado.</dica2br>
				<linkimagem>Conkers-Bad-Fur-Day</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Heavenly Sword</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Hack n Slash</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Heavenly Sword</resposta>
				<linkimagem>Heavenly-Sword</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Superman 64</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Superman 64</resposta>
				<dica1>This N64 game is considered one of the worst games of all time.</dica1>
				<dica2>This game's main character is one of DC's most famous super heroes.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de Nintendo 64 é considerado um dos piores jogos de todos os tempos.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo é um dos super-heróis mais famosos da DC.</dica2br>
				<linkimagem>Superman-64</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Paper Mario</nome>
				<plataforma>Wii</plataforma>
				<genero>RPG/Plataforma</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Super Paper Mario</resposta>
				<dica1>This Nintendo Wii game is the third installment of a RPG series. However, differently from it's predecessors, this game's battle system is not turn-based.</dica1>
				<dica2>In this installment, the game's protagonist has the power to change between 2D and 3D perspectives in order to solve puzzles and defeat enemies.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de Nintendo Wii é o terceiro lançamento de uma série de RPG. No entanto, ao contrário de seus predecessores, o sistema de batalha deste jogo não é baseado em turnos.</dica1br>
				<dica2br>Nesta versão da série, o protagonista tem o poder de alternar entre uma movimentação em lateral e em profundidade para resolver quebra-cabeças e vencer inimigos.</dica2br>
				<linkimagem>Super-Paper-Mario</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Tekken</nome>
				<plataforma>Arcade/PS1</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Tekken</resposta>
				<linkimagem>Tekken</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Centipede</nome>
				<plataforma>Arcade/ Atari 2600</plataforma>
				<genero>Shoot 'em Up</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1981</ano>
				<resposta>Centipede</resposta>
				<linkimagem>Centipede</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Beyond Good and Evil</nome>
				<plataforma>PC/PS2/XBOX/Gamecube</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura/Stealth</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2003</ano>
				<resposta>Beyond Good and Evil</resposta>
				<dica1>This is an action-adventure game developed by Ubisoft and released on 2003 for PS2, Xbox and Gamecube. Taking pictures with a camera is an essential part of the gameplay.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is an invesgative reporter named Jade trying to find out the truth about a war against aliens.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de ação-aventura desenvolvido pela Ubisoft e lançado em 2003 para PS2, Xbox e Gamecube. Tirar fotos com uma câmera é uma parte essencial da jogabilidade.</dica1br>
				<dica2br>A protagonista deste jogo é uma repórter investigativa chamada Jade. O objetivo dela é descobrir a verdade sobre uma guerra contra alienígenas.</dica2br>
				<linkimagem>Beyond-Good-and-Evil</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Chrono Trigger</nome>
				<plataforma>SNES</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1995</ano>
				<resposta>Chrono Trigger</resposta>
				<dica1>This RPG made by Square is considered one of the best of all time, and features characters designed by Akira Toriyama and songs by Nobuo Uematsu.</dica1>
				<dica2>This RPG features a very diverse cast of characters, including a frog, a cavewoman, a scientist and a robot.</dica2>
				<dica1br>Este RPG feito pela Square é considerado um dos melhores de todos os tempos. Ele apresenta personagens feitos por Akira Toriyama e músicas de Nobuo Uematsu.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo apresenta um elenco diversificado de personagens, incluindo um sapo, uma mulher das cavernas, um cientista e um robô.</dica2br>
				<linkimagem>Chrono-Trigger</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Desktop Tower Defense</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Tower Defense</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Desktop Tower Defense</resposta>
				<linkimagem>Desktop-Tower-Defense</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Sam &amp; Max Hit the Road</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Aventura</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1993</ano>
				<resposta>Sam and Max</resposta>
				<linkimagem>Sam-and-Max</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Tecmo Bowl</nome>
				<plataforma>Arcade/NES</plataforma>
				<genero>Esporte</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1988</ano>
				<resposta>Tecmo Bowl</resposta>
				<linkimagem>Tecmo-Bowl</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Bayonetta</nome>
				<plataforma>Ps3/X360</plataforma>
				<genero>Ação/ Hack n Slash</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Bayonetta</resposta>
				<dica1>This game's female protagonist's name is similar to that of a pointy accessory used on the tip of some old rifles to stab enemies.</dica1>
				<dica2>Control a witch whose powers revolve around diferent uses of her own hair.</dica2>
				<dica1br>O nome da protagonista deste jogo é similar ao nome de um acessório pontudo usado na ponta de rifles antigos para furar inimigos.</dica1br>
				<dica2br>Controle uma bruxa cujos poderes giram em torno de usar seu próprio cabelo de várias maneiras.</dica2br>
				<linkimagem>Bayonetta</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Meat Boy</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Super Meat Boy</resposta>
				<dica1>In this indie platformer, the protagonist must save Bandage Girl from the evil Doctor Fetus.</dica1>
				<dica2>This game's main character is made of meat and must avoid obstacles such as rotating blades, acid, fire and salt.</dica2>
				<dica1br>Este jogo indie de plataforma, o protaognista deve salvar Bandage Girl do maligno Doctor Fetus</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo é feito de carne e precisa evitar obstáculos como lâminas rotatórias, ácido, fogo e sal.</dica2br>
				<linkimagem>Super-Meat-Boy</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mega Man Soccer</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Esporte</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Mega Man Soccer</resposta>
				<linkimagem>Mega-Man-Soccer</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Darkness</nome>
				<plataforma>PS3/X360</plataforma>
				<genero>Shooter</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>The Darkness</resposta>
				<linkimagem>The-Darkness</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Golden Axe</nome>
				<plataforma>Arcade/Megadrive</plataforma>
				<genero>Hack n Slash</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1989</ano>
				<resposta>Golden Axe</resposta>
				<dica1>This game's name is that of an object that can be seen in this image.</dica1>
				<dica2>This is a beat'em up game released for Arcades and Mega Drive on which you can choose between three characters to use. Two of them wield a sword, while one wields an axe.</dica2>
				<dica1br>O nome deste jogo é um objeto que pode ser visto nesta imagem, só que em inglês.</dica1br>
				<dica2br>Este é um jogo estilo beat'em up lançado apra Arcades e Mega Drive em que se pode escolher 3 personagens para usar. Dois deles usam espadas, enquanto o terceiro usa um machado.</dica2br>
				<linkimagem>Golden-Axe</linkimagem>
			</jogo>
		</level8>
		<level9>
			<nome>How far can you go?</nome>
			<jogo>
				<nome>Jak and Daxter</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Jak and Daxter</resposta>
				<linkimagem>Jak-and-Daxter</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Final Fantasy 6</nome>
				<plataforma>SNES</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Final Fantasy 6</resposta>
				<linkimagem>Final-Fantasy-6</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Flower</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>???</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Flower</resposta>
				<linkimagem>Flower</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Worms</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Artillery/Strategy</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1995</ano>
				<resposta>Worms</resposta>
				<dica1>This is a strategy game featuring artillery. It's first installment was released on 1995 for the Amiga system. It was later ported to other platforms, such as the Game Boy and the Mega Drive.</dica1>
				<dica2>Control a group of small crawling animals to wipe out your opponent's units by using several tools and weapons. Players take turns to make their moves, and can only move one unit per turn.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de estratégia com artilharia. Ele foi lançado primeiramente para Amiga em 1995. Ele foi portado depois para outras plataformas, como o Game Boy e o Mega Drive.</dica1br>
				<dica2br>Controle um grupo de pequenos animais rastejantes para eliminar as unidades de seus oponentes usando diversas ferramentas e armas. Jogadores tomam turnos para fazer suas jogadas, e só podem mover uma unidade por turno.</dica2br>
				<linkimagem>Worms</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Elevator Action</nome>
				<plataforma>Arcade/ Atari 2600</plataforma>
				<genero>Ação/Plataforma</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1983</ano>
				<resposta>Elevator Action</resposta>
				<linkimagem>Elevator-Action</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Doodle God</nome>
				<plataforma>iOS/Web</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Doodle God</resposta>
				<linkimagem>Doodle-God</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Freddi Fish 3: The Case of the Stolen Conch Shell</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Point-and-Click Adventure</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>Freddi Fish</resposta>
				<dica1>This is a point-and-click adventure game series for children first released for PC in 1994. It was made by Humongous Entertainment.</dica1>
				<dica2>Solve mysteries under the sea with Freddi and her friend Luther.</dica2>
				<dica1br>Esta é uma série de point-and-clicks de aventura para crianças lançada originalmente para PC em 1994. Ela foi criada pela Humongous Entertainment.</dica1br>
				<dica2br>Resolva mistérios no fundo do mar com Freddi e seu amigo Luther.</dica2br>
				<linkimagem>Freddi-Fish</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>PaRappa the Rapper</nome>
				<plataforma>Playstation</plataforma>
				<genero>Ritmo</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>Parappa the Rapper</resposta>
				<dica1>This is a rhythm game released for Playstation on 1996. It is known for its unique graphic design, catchy soundtrack and bizarre plot.</dica1>
				<dica2>This game's main character is a rapping dog. His motto is "I gotta believe!".</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de ritmo lançado para Playstation em 1996. Ele é conhecido pelo seu estilo gráfico único, trilha sonora contagiante e enredo bizarro.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo é um cachorro rapper. Seu lema é "I gotta believe!" (Eu tenho de acreditar!).</dica2br>
				<linkimagem>Parappa-the-Rapper</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Alien Hominid</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Run and Gun</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Alien Hominid</resposta>
				<linkimagem>Alien-Hominid</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Zombie Ate my Neighbors</nome>
				<plataforma>Super Nintendo/Mega Drive</plataforma>
				<genero>Shooter</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1993</ano>
				<resposta> Zombies Ate My Neighbors</resposta>
				<linkimagem> Zombies-Ate-My-Neighbors</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Hotel Dusk</nome>
				<plataforma>DS</plataforma>
				<genero>Point-and-Click Adventure</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Hotel Dusk</resposta>
				<linkimagem>Hotel-Dusk</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Elder Scrolls 4: Oblivion</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Ação/RPG</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2006</ano>
				<resposta>Oblivion</resposta>
				<linkimagem>The-Elder-Scrolls-Oblivion</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Legend of Zelda - Wind Waker</nome>
				<plataforma>GameCube</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Wind Waker</resposta>
				<dica1>This is an action-adventure game made by Nintendo released on 2002 for Nintendo Gamecube.</dica1>
				<dica2>Sailing through a large ocean by adjusting the course of the wind is a big part of this adventure game.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de ação-aventura feito pela Nintendo e lançado em 2002 para Gamecube.</dica1br>
				<dica2br>Navegar por um grande oceano por ajustar a direção do vento é uma grande parte deste jogo de aventura.</dica2br>
				<linkimagem>The-Legend-of-Zelda-Wind-Waker</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Touhou</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Shoot 'em Up</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>Touhou</resposta>
				<linkimagem>Touhou</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Diner Dash</nome>
				<plataforma>PC/iOS/Android/X360/PS3/Wii/DS</plataforma>
				<genero>Estratégia</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2004</ano>
				<resposta>Diner Dash</resposta>
				<linkimagem>Diner-Dash</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Donald in Maui Mallard/Maui Mallard in Cold Shadow </nome>
				<plataforma>Mega Drive/ Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1995</ano>
				<resposta>Cold Shadow</resposta>
				<dica1>This game's name in North America is different from the rest of the world. Everywhere else, it is known as "Donald in Maui Mallard".</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is a duck reporter who turns into a ninja. His main weapon as a reporter is an insect-launching gun, and as a ninja, it is a nunchaku.</dica2>
				<dica1br>O nome deste jogo na América do Norte é diferente do resto do mundo. Em todos os outros lugares, ele é conhecido como "Donald in Maui Mallard".</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo é um pato repórter que se transforma em ninja. Sua arma principal como repórter é uma arma de lançar insetos. Como um ninja, sua arma é um nunchaku.</dica2br>
				<linkimagem>Donald-in-Maui-Mallard</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Black and White</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Simulação/God Game</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Black and White</resposta>
				<linkimagem>Black-and-White</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Leisure Suit Larry in the Land of the Lounge Lizards</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Point-and-Click Adventure</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1987</ano>
				<resposta>Leisure Suit Larry</resposta>
				<linkimagem>Leisure-Suit-Larry</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Killer Instinct</nome>
				<plataforma>Arcade / SNES</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1994 / 1995</ano>
				<resposta>Killer Instinct</resposta>
				<dica1>"C-C-C-COMBO BREAKER!"</dica1>
				<dica2>Play as Glacius, Jago, Sabrewulf and many others in this fighting game and deliver massive combos to your opponents.</dica2>
				<dica1br>"C-C-C-COMBO BREAKER!"</dica1br>
				<dica2br>Jogue como Glacius, Jago, Sabrewulf e muitos outros neste jogo de luta, e execute combos massivos em seus oponentes.</dica2br>
				<linkimagem>Killer-Instinct</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Psychonauts</nome>
				<plataforma>PC/Xbox/PS2</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Psychonauts</resposta>
				<dica1>This 2005 platform videogame stars a child with psychic powers that goes to a psychic camp to learn how to use his powers.</dica1>
				<dica2>Raz, the main character, learns many different psychic skills, such as Levitation, Pirokinesis, Telekinesis and Invisibility. Each level takes place inside the mind of a different character.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de plataforma de 2005 é estrelado por uma criança com poderes psíquicos que vai a um acampamento psíquico para aprender a usar seus poderes.</dica1br>
				<dica2br>Raz, o personagem principal, aprende diversas habilidades psíquicas, como Levitation, Pirokinesis, Telekinesis e Invisibility. Cada fase se passa dentro da mente deste protagonista.</dica2br>
				<linkimagem>Psychonauts</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Smash Bros</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Super Smash Bros</resposta>
				<dica1>This is a platform fighting game released for Nintendo 64 on 1999.</dica1>
				<dica2>Instead of a health bar, this game features a percentage gauge that indicates how far a character will be launched when striken.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de luta e plataforma lançado para Nintendo 64 em 1999.</dica1br>
				<dica2br>Ao invés de barras de vida, este jogo apresenta medidores de porcentagem que indicam o quão longe cada personagem será lançado ao ser atingido.</dica2br>
				<linkimagem>Super-Smash-Bros</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Viewtiful Joe</nome>
				<plataforma>GameCube/PS2</plataforma>
				<genero>Beat 'em Up</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2003</ano>
				<resposta>Viewtiful Joe</resposta>
				<dica1>In this Capcom platformer game, the main character has the powers to slow down time,  go mega fast and zoom the camera on himself. </dica1>
				<dica2>When Joe enters the world of his favorite movie and receives the powerful V-Watch from his hero, Captain Blue, he gains the power to defeat the villanous group Jadow and save his girlfriend, Sylvia. Henshin a go-go, baby!</dica2>
				<dica1br>Neste jogo de plataforma da Capcom, o protagonista tem poderes de fazer o tempo passar mais devagar, de se mover muito rápido e de fazer a câmera dar zoom nele mesmo.</dica1br>
				<dica2br>Quando Joe entra no mundo de seu filme favorito e recebe o poderoso V-Watch de seu herói, Captain Blue, ele ganha poderes para derrotar o terrível grupo Jadow e salvar sua namorada, Sylvia. Henshin a go-go, baby!</dica2br>
				<linkimagem>Viewtiful-Joe</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Cave Story</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2004</ano>
				<resposta>Cave Story</resposta>
				<dica1>This game is an indie platformer-shooter first released in 2004 for PC. It features many upgradable weapons and pays homage to classic games in the genre such as Metroid.</dica1>
				<dica2>This indie game features a cave inside a floating island filled with rabbit-like people named Mimigas. One of the enemies in this game is a giant talking suitcase.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo independente de tiro e plataforma lançado em 2004 para PC. Ele apresenta armas que podem ser melhoradas e paga tributo a jogos clássicos do gênero, como Metroid.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo independente apresente uma caverna dentro de uma ilha flutuante cheia de pessoas parecidas com coelhos chamadas Mimigas. Um dos inimigos neste jogo é uma maleta falante.</dica2br>
				<linkimagem>Cave-Story</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Goof Troop</nome>
				<plataforma>SNES</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1993</ano>
				<resposta>Goof Troop</resposta>
				<dica1>Control father and son as you explore an island by using items such as a hook, a bell and a shovel.</dica1>
				<dica2>It's a famous co-op game for Super Nintendo released on 1993 featuring characters from a Disney Afternoon cartoon.</dica2>
				<dica1br>Controle pai e filho para explorar uma ilha usando itens como um gancho, um sino e uma pá.</dica1br>
				<dica2br>Este é um jogo cooperativo famoso de Super Nintendo lançado em 1993. Ele apresenta personagens de um desenho animado da Disney.</dica2br>
				<linkimagem>Goof-Troop</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Iris Online</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>MMORPG</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Iris Online</resposta>
				<linkimagem>Iris-Online</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Jet Force Gemini</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Third-person shooter</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Jet Force Gemini</resposta>
				<linkimagem>Jet-Force-Gemini</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Rhythm Heaven</nome>
				<plataforma>DS</plataforma>
				<genero>Rhythm</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Rhythm Heaven</resposta>
				<linkimagem>Rhythm-Heaven</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ape Escape</nome>
				<plataforma>Playstation</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Ape Escape</resposta>
				<linkimagem>Ape-Escape</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Killzone</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2004</ano>
				<resposta>Killzone</resposta>
				<linkimagem>Killzone</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Shenmue</nome>
				<plataforma>Dreamcast</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Shenmue</resposta>
				<linkimagem>Shenmue</linkimagem>
			</jogo>
		</level9>
		<level10>
			<nome>Gotta go fast!</nome>
			<jogo>
				<nome>Crazy Taxi</nome>
				<plataforma>Arcade/Dreamcast</plataforma>
				<genero>Ação/Corrida</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Crazy Taxi</resposta>
				<linkimagem>Crazy-Taxi</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Bionic Commando</nome>
				<plataforma>Arcade/NES</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1987/1988</ano>
				<resposta>Bionic Commando</resposta>
				<linkimagem>Bionic-Commando</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mario's Picross</nome>
				<plataforma>Game Boy</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1995</ano>
				<resposta>Marios Picross</resposta>
				<linkimagem>Marios-Picross</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ice Hockey</nome>
				<plataforma>Atari 2600</plataforma>
				<genero>Esporte</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1981</ano>
				<resposta>Ice Hockey</resposta>
				<linkimagem>Ice-Hockey</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Perfect World</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>MMORPG</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Perfect World</resposta>
				<linkimagem>Perfect-World</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Darksiders</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura/Hack n Slash</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Darksiders</resposta>
				<dica1>This is an adventure game featuring both puzzles and combat. It was released for PC, PS3 and Xbox 360 on 2010.</dica1>
				<dica2>Control one of the four horsemen of the apocalypse and fight against both demons and angels in this hack and slash game.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de aventura que apresenta tanto quebra-cabeças quanto combate. Ele lançado para PC, PS3 e Xbox 360 em 2010.</dica1br>
				<dica2br>Controle um dos quatro cavaleiros do apocalipse e lute tanto contra demônios quanto contra anjos neste jogo de hack and slash.</dica2br>
				<linkimagem>Darksiders</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Shadow of Rome</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Shadow of Rome</resposta>
				<linkimagem>Shadow-of-Rome</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Brütal Legend</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura/RTS</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Brutal Legend</resposta>
				<dica1>This is a rock'n'roll-themed action-adventure game released on 2009 for PC, PS3 and Xbox 360.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist is based on the rock star Jack Black. There is a character in the game based on Ozzy Osbourne.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de ação-aventura com o tema de rock'n'roll lançado em 2009 para PC, PS3 e Xbox 360.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo é baseado no rock star Jack Black. Há também um personagem baseado no Ozzy Osbourne.</dica2br>
				<linkimagem>Brutal-Legend</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Rolando</nome>
				<plataforma>iOS</plataforma>
				<genero>Aventura/Puzzle</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Rolando</resposta>
				<linkimagem>Rolando</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Metroid</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Action-adventure</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Super Metroid</resposta>
				<dica1>This is a platform shooter game released on 1994 for Super Nintendo featuring aliens as the villains.</dica1>
				<dica2>This game's protagonist can shoot different kinds of projectiles as she gathers power ups, such as the ice and the super missiles. She can also turn into a ball to set bombs and roll.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de tiro e plataforma lançado em 1994 para Super Nintendo em que os vilões são alienígenas.</dica1br>
				<dica2br>A protagonista deste jogo pode atirar diferentes tipos de projétil ao coletar upgrades, como por exemplo os super mísseis e os mísseis de gelo. Ela também pode virar uma esfera e com isso rolar e deixar bombas no chão.</dica2br>
				<linkimagem>Super-Metroid</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Crysis</nome>
				<plataforma>PC/PS3/X360</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Crysis</resposta>
				<linkimagem>Crysis</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Indigo Prophecy / Farenheit</nome>
				<plataforma>PS2/Xbox/PC</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Indigo Prophecy</resposta>
				<linkimagem>Indigo-Prophecy</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Star Wars Force Unleashed</nome>
				<plataforma>PS2/PS3/Wii/X360</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Force Unleashed</resposta>
				<dica1>This is a Star Wars game that tells a story between the movies "Revenge of the Sith" and "A New Hope".</dica1>
				<dica2>This is a game on which you control Darth Vader's apprentice. During his quest, he gradualy unleashes his power to use the Force. </dica2>
				<dica1br>Este é um jogo da franquia Star Wars que conta a história que há entre os filmes "Revenge of the Sith" (A Vingança dos Sith) e "A New Hope" (Uma Nova Esperança).</dica1br>
				<dica2br>Este é um jogo em que se controla um aprendiz de Darth Vader. Durante sua aventura, ele gradualmente libera seu poder de usar a Força.</dica2br>
				<linkimagem>Star-Wars-Force-Unleashed</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Jurassic Park</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Top-Down Shooter</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1993</ano>
				<resposta>Jurassic Park</resposta>
				<dica1>This game was released on 1993 for NES. It features dinossaurs.</dica1>
				<dica2>This game is based on a famous movie directed by Steven Spielberg.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado em 1993 para NES. Ele apresenta dinossauros.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo é baseado em um filme famoso dirigido por Steven Spielberg.</dica2br>
				<linkimagem>Jurassic-Park</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Monkey Ball</nome>
				<plataforma>Arcade/GameCube</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Super Monkey Ball</resposta>
				<dica1>This is a Sega game that features characters enclosed in spheres. The player must maneuver the sphere through a series of suspended platforms to reach a goal.</dica1>
				<dica2>This game has monkeys. And balls. What more do you need to know?</dica2>
				<dica1br>Este jogo da Sega apresenta personagens encapsulados em esferas. O jogador deve manobrar a esfera por uma série de plataformas suspensas para chegar ao ponto final de cada fase.</dica1br>
				<dica2br>O título deste super jogo possui as palavras em inglês para macaco e bola.</dica2br>
				<linkimagem>Super-Monkey-Ball</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Combat Arms</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>FPS</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Combat Arms</resposta>
				<linkimagem>Combat-Arms</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Shin Megami Tensei: Persona 4</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Persona 4</resposta>
				<linkimagem>Shin-Megami-Tensei-Persona-4</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Teenage Mutant Ninja Turtles: Turtles in Time</nome>
				<plataforma>Arcade/Super Nintendo</plataforma>
				<genero>  Side-scrolling/Beat 'em up</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>Turtles in Time</resposta>
				<dica1>This is a beat'em up released on 1991 for arcade and NES. It features green, pizza-eating heroes.</dica1>
				<dica2>Four shelled heroes have to go back in time to stop the evil Shredder from conquering the world.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo beat'em up lançado em 1991 para arcades e NES. Ele apresenta heróis verdes comedores de pizza.</dica1br>
				<dica2br>Quatro heróis cascudos precisam voltar no tempo para impedir que o maligno Destruidor (Shredder, no original) conquiste o mundo.</dica2br>
				<linkimagem>Teenage-Mutant-Ninja-Turtles-Turtles-in-Time</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ready 2 Rumble Boxing</nome>
				<plataforma>Dreamcast/N64/GBC/PS1</plataforma>
				<genero>Sports/Luta</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Ready 2 Rumble Boxing</resposta>
				<linkimagem>Ready-2-Rumble</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Night Trap</nome>
				<plataforma>Sega CD</plataforma>
				<genero>Filme interativo</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>Night Trap</resposta>
				<dica1>This is the most famous Sega-CD game. It was released in 1992 and features full motion videos.</dica1>
				<dica2>This game is controlled by changing between various cameras in a house and watching the events of a slumber party unfold.  At the same time you're trying to activate traps to avoid  monsters from getting to the people in the house. </dica2>
				<dica1br>Este é o jogo mais famoso de Sega-CD. Ele foi lançado em 1992 e apresenta vídeos filmados com pessoas reais ao invés de animações.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo é controlado por se mudar entre várias câmeras em uma casa e se assistir os eventos de uma festa do pijama se desenrolarem. Ao mesmo tempo, o jogador deve tentar ativar armadilhas para evitar que monstros cheguem às pessoas da casa.</dica2br>
				<linkimagem>Night-Trap</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>BurgerTime</nome>
				<plataforma>Arcade/ Atari 2600</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1982</ano>
				<resposta>BurgerTime</resposta>
				<linkimagem>BurgerTime</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Torchlight</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Torchlight</resposta>
				<linkimagem>Torchlight</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Playstation All Stars Battle Royale</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>4</dificuldade>
				<ano>2012</ano>
				<resposta>Playstation All Stars</resposta>
				<linkimagem>Playstation-All-Stars-Battle-Royale</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Wario Ware, Inc: Mega Microgame$!</nome>
				<plataforma>GBA</plataforma>
				<genero>Minigames</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2003</ano>
				<resposta>WarioWare</resposta>
				<dica1>This Nintendo game introduced characters such as Mona, the witch Ashley and the ninjas Kat and Ana.</dica1>
				<dica2>This game series feature a bunch of fast "micro" games in which the challenge is figuring out what to do in such a short timespan.  This game's main character is Mario's greedy rival.</dica2>
				<dica1br>Este jogo da Nintendo foi a estréia de personagens como Mona, a bruxa Ashley, e as ninjas Kat e Ana.</dica1br>
				<dica2br>Esta série de jogos apresenta uma miríade de "micro games" (micro jogos) em que o desafio é decobrir o que deve ser feito em poucos segundos. O protagonista deste jogo é um ganancioso rival de Mario.</dica2br>
				<linkimagem>WarioWare</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Octodad: Dadliest Catch</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Aventura</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2014</ano>
				<resposta>Octodad</resposta>
				<linkimagem>Octodad</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Wrecking Crew</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Action/Puzzle</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1985</ano>
				<resposta>Wrecking Crew</resposta>
				<linkimagem>Wrecking-Crew</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Chip n Dale Rescue Rangers</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1990</ano>
				<resposta>Chip n Dale</resposta>
				<dica1>This platform game was developed by Capcom and features both a single player game mode and a two-player cooperative mode. It was released for NES on 1990.</dica1>
				<dica2>This game's protagonists are two squirrels who had their own TV cartoon series.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de plataforma foi desenvolvido pela Capcom e apresenta tanto um modo de jogo para uma pessoa como um modo cooperativo para duas pessoas. Ele foi lançado para NES em 1990.</dica1br>
				<dica2br>Os protagonistas deste jogo são dois esquilos que tiveram sua própria série de desenho animado na TV.</dica2br>
				<linkimagem>Chip-n-Dale-Rescue-Rangers</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Super Mario RPG: Legend of the Seven Stars</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1996</ano>
				<resposta>Super Mario RPG</resposta>
				<dica1>This is a Nintendo RPG released on 1996.</dica1>
				<dica2>This turn-based game's protagonist is a famous Nintendo character who doesn't normally debut on strategy games.</dica2>
				<dica1br>Este é um RPG da Nintendo lançado em 1996.</dica1br>
				<dica2br>Este é um jogo baseado em turnos cujo protagonista é um personagem famoso da Nintendo que não estrela jogos de estratégia normalmente.</dica2br>
				<linkimagem>Super-Mario-RPG</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ico</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Ico</resposta>
				<dica1>This game is an action-adventure released for the PS2 on 2001. It was deveolped by the same team that later designed Shadow of the Colossus.</dica1>
				<dica2>The main character must escape the castle with princess Yorda. He must assist her across obstacles and hold her hand to help her move along faster across the environment.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de ação-aventura lançado em 2001 para PS2. Ele foi desenvolvido pela mesma equipe que posteriormente veio a criar Shadow of the Colossus.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista precisa fugir de um castelo com a princesa Yorda. Ele precisa ajudá-la a atravessar obstáculos e segurar sua mão para para que ela possa se mover mais rápido pelas fases.</dica2br>
				<linkimagem>Ico</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Pandemic 2</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>RTS</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Pandemic 2</resposta>
				<linkimagem>Pandemic-2</linkimagem>
			</jogo>
		</level10>
		<level11>
			<nome>Godlike</nome>
			<jogo>
				<nome>Sly Cooper and the Thievius Raccoonus</nome>
				<plataforma>PS2</plataforma>
				<genero>Plataforma/Stealth</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Sly Cooper</resposta>
				<dica1>This is a Playstation exclusive game series that combines platforming and stealth. The first game of the series was released on 2002 for the PS2.</dica1>
				<dica2>This game's main character is an anthropomorphic raccoon thief that has a book named "Thievius Raccoonus" which contains all the secrets and tricks about being a thief. He has two friends: Bentley, a turtle, and Murray, a hippo.</dica2>
				<dica1br>Esta é uma série de jogos exclusivos para Playstation que combinam habilidades de furtividade e de plataforma. O primeiro jogo da série foi lançado em 2002, para PS2.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista deste jogo é um guaxinim ladrão antropomórfico que possui um livro chamado "Thievus Raccoonus" que contém todos os segredos sobre a arte de roubar. Ele possui dois amigos: Bentley, uma tartaruga, e Murray, um hipopótamo.</dica2br>
				<linkimagem>Sly-Cooper</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Bully: Scholarship Edition</nome>
				<plataforma>PC/PS2/X360/Wii</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2006</ano>
				<resposta>Bully</resposta>
				<linkimagem>Bully</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>SCP - Containment Breach</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Survival Horror</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2012</ano>
				<resposta>SCP Containment Breach</resposta>
				<dica1>In this PC game, you have to escape from a dangerous lab that is randomly generated each time you play.</dica1>
				<dica2>In this survival horror game you can't blink or look away from the monster or else it will break your neck.</dica2>
				<dica1br>Neste jogo de PC, você tem e escapar de um laboratório perigoso cuja estrutura é gerada automaticamente toda vez que o jogo é iniciado.</dica1br>
				<dica2br>Neste jogo de survival-horror seu personagem não pode piscar ou tirar os olhos de um monstro, pois senão ele quebrará seu pescoço.</dica2br>
				<linkimagem>SCP-Containment-Breach</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Zelda 2 - The Adventure of Link</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Ação/RPG</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1988</ano>
				<resposta>Zelda 2 </resposta>
				<dica1>This game was released for NES on 1988. It is the second installment of a very famous Nintendo franchise.</dica1>
				<dica2>This is the first side-scrolling game of it's franchise. Due to it's difficulty and the fact it is different from the first game in the series, it is regarded as a black sheep of the franchise.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado em 1988 para NES. Eles é o segundo jogo de uma famosa série da Nintendo.</dica1br>
				<dica2br>Este é o primeiro jogo side-scrolling desta franquia. Devido a sua elevada dificuldade e ao fato de ser muito diferente de seu predecessor, este jogo é considerado a ovelha negra da série.</dica2br>
				<linkimagem>Zelda-2-The-Adventure-of-Link</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Lemmings</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Puzzle/Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>Lemmings</resposta>
				<dica1>This game's name is based on a small species of rodents which are most well known for commiting mass suicide, which is actually a misconception.</dica1>
				<dica2>Lead a group of creatures who only walk forward into the goal. To do so, create platforms and various kinds of objects on the map. Try not to let these creatures suicide by walking into a pit.</dica2>
				<dica1br>O título deste jogo é baseado em uma espécie de pequenos roedores que são erroneamente conhecidos por cometerem suicídio em massa.</dica1br>
				<dica2br>Lidere para um ponto específico da fase um grupo de criaturas que apenas anda para frente. Para fazer isso, crie plataformas e vários tipos de objeto no cenário. Procure evitar que estas criaturas se suicidem caindo em abismos.</dica2br>
				<linkimagem>Lemmings</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Professor Layton</nome>
				<plataforma>DS</plataforma>
				<genero>Aventura/Puzzle</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Professor Layton</resposta>
				<dica1>This is a famous point-and-click adventure puzzle game first released on 2007, for a handheld device.</dica1>
				<dica2>This game was developed by Level 5. It's protagonist is an English gentleman who wears a brown top hat.</dica2>
				<dica1br>Este é um famoso point-and-click de aventura com quebra-cabeças. O primeiro jogo da série foi lançado em 2007 para uma plataforma portátil.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo foi desenvolvido pela Level 5. Seu protagonista é um cavalheiro inglês que usa uma cartola marrom.</dica2br>
				<linkimagem>Professor-Layton</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Tibia</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>MMORPG</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1997</ano>
				<resposta>Tibia</resposta>
				<dica1>&gt;&gt;</dica1>
				<dica2>&gt;&gt;</dica2>
				<dica1br>Um dos primeiros MMORPG já lançados(1997).</dica1br>
				<dica2br>Não tem sons.</dica2br>
				<linkimagem>Tibia</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Devil World</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Labirinto</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1984</ano>
				<resposta>Devil World</resposta>
				<linkimagem>Devil-World</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Comix Zone</nome>
				<plataforma>Mega Drive</plataforma>
				<genero>Beat 'em Up</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1995</ano>
				<resposta>Comix Zone</resposta>
				<dica1>This game's protagonist is a starving artist and freelance rock musician named Sketch Turner.</dica1>
				<dica2>This game's zones  are situated within the panels of a comic book.</dica2>
				<dica1br>O protagonista deste jogo é um artista faminto e músico de rock independente chamado Sketch Turner.</dica1br>
				<dica2br>As zonas deste jogo estão situadas nos quadros de um "comic book" (história em quadrinhos).</dica2br>
				<linkimagem>Comix-Zone</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>MadWorld</nome>
				<plataforma>Wii</plataforma>
				<genero>Beat 'em Up</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>MadWorld</resposta>
				<linkimagem>MadWorld</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Outlast</nome>
				<plataforma>PC/PS4</plataforma>
				<genero>Survival Horror</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>2013</ano>
				<resposta>Outlast</resposta>
				<linkimagem>Outlast</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Legend of Mana (Series)</nome>
				<plataforma>PS1</plataforma>
				<genero>Ação / RPG</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Legend of Mana</resposta>
				<linkimagem>Legend-of-Mana</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Wonderful 101</nome>
				<plataforma>Wii U</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>2013</ano>
				<resposta>The Wonderful 101</resposta>
				<dica1>This is a Wii U game where the player controls a team of "super sentai" style superheroes all at the same time.</dica1>
				<dica2>This game features a team of superheroes called The Wonderful Ones that have to save the world from an alien menace by combining themselves to form powerful Unite Morph abilities.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de Wii U em que o jogador controla simultaneamente um time de super-heróis no estilo "super sentai". </dica1br>
				<dica2br>Este jogo apresenta um time de super-heróis chamados The Wonderful Ones que precisam salvar o mundo de uma ameaça alienígena. Para isso, eles combinam suas forças com habilidades de "Unite Morph".</dica2br>
				<linkimagem>The-Wonderful-101</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Captain Commando</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Beat 'em Up</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>Captain Commando</resposta>
				<dica1>This is a Capcom beat'em up game on which the player can choose between four characters to control. The blond man leads the team.</dica1>
				<dica2>A bulky captain leads his Commando Companions (a mummy, a ninja and a genius baby)  to protect the Earth and all the Galaxy from a gang of super-powered criminals.</dica2>
				<dica1br>Este é um beat'em up da Capcom em que o jogador pode escolher entre quatro personagens para usar. O homem loiro é o líder deles.</dica1br>
				<dica2br>Um capitão parrudo lidera os Commando Companions (uma múmia, um ninja e um bebê gênio) para proteger a Terra e toda a Galáxia de uam gangue de criminosos com super-poderes.</dica2br>
				<linkimagem>Captain-Commando</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Twisted Metal</nome>
				<plataforma>PS1</plataforma>
				<genero>Combate veicular</genero>
				<dificuldade>5</dificuldade>
				<ano>1995</ano>
				<resposta>Twisted Metal</resposta>
				<linkimagem>Twisted-Metal</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Spelunky</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Ação/Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Spelunky</resposta>
				<linkimagem>Spelunky</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Mainichi Issho</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Pet</genero>
				<dificuldade>10</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Mainchi Issho</resposta>
				<dica1>This game was released only in Japan, where it became largely popular. It is based on the Toro franchise, a cartoon character which is a mascot for SCEJ.</dica1>
				<dica2>This game's name translation from Japanese is "Everyday Together !". The game's character is shown leading a common life on his home that progresses even when the player is not playing the mini-games.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado apenas no Japão, onde se tornou muito popular. Ele se baseia na franquia de Toro, um personagem cartunesco que é mascote da SCEJ.</dica1br>
				<dica2br>A tradução do japonês para o nome deste jogo é "Todo dia juntos!". O protagonista deste jogo é mostrado tendo um dia-adia normal em casa que progride mesmo quando o jogador não está jogando seus mini-games.</dica2br>
				<linkimagem>Mainchi-Issho</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Guilty Gear X</nome>
				<plataforma>Arcade / Various</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Guilty Gear X</resposta>
				<dica1>This fighting game features characters with unusual fighting skills and styles, such as a girl that fights with her hair called Millia Rage and Sol Badguy, who wields a rectangular sword.</dica1>
				<dica2>This game's fiction tells the story of a war between humans and a new living species called the "Gears", which are humans combined with magic.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de luta tem personagens com habilidades e estilos de luta incomuns como uma garota chamada Millia Rage que luta usando seu cabelo, e Sol Badguy, um homem que luta com uma espada retangular.</dica1br>
				<dica2br>A história deste jogo conta sobre uma guerra entre humanos e uma nova espécie de seres vivos chamados "Gears", qua são o resultado da combinação de humanos com magia.</dica2br>
				<linkimagem>Guilty-Gear-X</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Earthworm Jim</nome>
				<plataforma>Mega Drive/ Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Plataforma/Run and Gun</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Earthworm Jim</resposta>
				<linkimagem>Earthworm-Jim</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Sin and Punishment</nome>
				<plataforma>N64</plataforma>
				<genero>Bullet Hell Shooter</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Sin and Punishment</resposta>
				<linkimagem>Sin-and-Punishment</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Closure</nome>
				<plataforma>PC/PS3</plataforma>
				<genero>Puzzle/Plataforma</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>2012</ano>
				<resposta>Closure</resposta>
				<dica1>This is an indie puzzle-platformer game released for the PC in 2012. Its puzzles revolve around light.</dica1>
				<dica2>In this game, objects only exist when they're lit. The player must, therefore, use spotlights, light balls, etc to allow him to step on platforms, interact with objects and illuminate his way to the end of the level.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de plataforma com quebra-cabeças lançado para PC em 2012. Seus quebra-cabeças giram em torno do uso de luz.</dica1br>
				<dica2br>Neste jogo, os objetos existem apenas quando iluminados. O jogador deve, portanto, usar holofotes, bolas luminosas e etc para poder pisar em plataformas, interagir com objetos e iluminar seu caminho até o fim das fases.</dica2br>
				<linkimagem>Closure</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Upgrade Complete</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Shooter</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Upgrade Complete</resposta>
				<linkimagem>Upgrade-Complete</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Pocky and Rocky</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Scrolling shooter</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>Pocky and Rocky</resposta>
				<linkimagem>Pocky-and-Rocky</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>River City Ransom</nome>
				<plataforma>PC/NES</plataforma>
				<genero>Beat 'em up/RPG</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1989</ano>
				<resposta>River City Ransom</resposta>
				<linkimagem>River-City-Ransom</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Zero Wing</nome>
				<plataforma>Arcade/Mega Drive</plataforma>
				<genero>Shoot 'em Up</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1989</ano>
				<resposta>Zero Wing</resposta>
				<dica1>This is a spaceship side-scrolling shooter game first released for Arcade on 1989 and later released for Mega Drive on 1991.</dica1>
				<dica2>The player's wing fighter is named a "ZIG". This game is most well-known for the bad English translation shown on it's opening cutscene.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de tiro de nave side-scrolling lançado originalmente para arcades em 1989 e depois para Mega Drive em 1991.</dica1br>
				<dica2br>A nave do jogador se chama "ZIG". Este jogo é mais reconhecido pela má tradução para o inglês nas cenas introdutórias da história.</dica2br>
				<linkimagem>Zero-Wing</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Kingdom Rush</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Tower Defense</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2011</ano>
				<resposta>Kingdom Rush</resposta>
				<linkimagem>Kingdom-Rush</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Gradius</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Shoot ' em Up</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1985</ano>
				<resposta>Gradius</resposta>
				<dica1>Control spaceships such as Vic Viper, Space Destroyer, Vixen and Jade Knight in order to shoot down various enemies on side-scrolling levels.</dica1>
				<dica2>This game was made by Konami and released on 1985 for the arcades.</dica2>
				<dica1br>Controle espaçonaves como VicViper, Space Destroyer, Vixen e Jade Knight para atirar e destruir inimigos em fases side-scrolling.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo foi feito pela Konami e lançado em 1985 para arcades.</dica2br>
				<linkimagem>Gradius</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Blueberry Garden</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Plataforma/Puzzle</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Blueberry Garden</resposta>
				<linkimagem>Blueberry-Garden</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Jet Set Radio</nome>
				<plataforma>Dreamcast</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2000</ano>
				<resposta>Jet Set Radio</resposta>
				<dica1>This Dreamcast game released in 2000 is known for its eclectic soundtrack combining  the musical genres of J-pop, hip hop, funk, electronic dance music, rock music, acid jazz and trip hop. This game is also known for spreading the use of cel-shaded graphics.</dica1>
				<dica2>Grafitti and rollerskating are important parts of this Sega game. Explore the city of Tokyo-to with the help of Professor K, the DJ of a pirate radio station.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de Dreamcast lançado em 2000 é reconhecido por sua trilha sonora eclética, que inclui gêneros como J-pop, hip hop, funk, electronic dance music, rock, acid jazz e trip hop.</dica1br>
				<dica2br>Grafitar paredes e andar de patins são partes importantes deste jogo da Sega. Explore a cidade de Tokyo-to com a ajuda do Professor K, o DJ de uma estação pirata de rádio.</dica2br>
				<linkimagem>Jet-Set-Radio</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Full Throttle</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Point-and-Click Adventure</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1995</ano>
				<resposta>Full Throttle</resposta>
				<dica1>This is a point and click adventure made by LucasArts on 1995 for PC.</dica1>
				<dica2>The main protagonist is named Ben. He is the leader of a motorcycle gang named the Polecats. Driving, fixing and finding your motorcycle are some of the challenges in this game.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de aventura point and click feito pela LucasArts e lançado em 1995 para PC.</dica1br>
				<dica2br>O protagonista se chama Ben. Ele é o líder de uma gangue de motoqueiros chamada Polecats. Dirigir, concertar e encontrar sua motocicleta são alguns dos desafios deste jogo.</dica2br>
				<linkimagem>Full-Throttle</linkimagem>
			</jogo>
		</level11>
		<level12>
			<nome>Impossible</nome>
			<jogo>
				<nome>Ristar</nome>
				<plataforma>MegaDrive</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1995</ano>
				<resposta>Ristar</resposta>
				<linkimagem>Ristar</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Legendary Starfy</nome>
				<plataforma>GBA</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>The Legendary Starfy</resposta>
				<linkimagem>The-Legendary-Starfy</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>War Metal: Tyrant</nome>
				<plataforma>Facebook</plataforma>
				<genero>Card Game</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>War Metal Tyrant</resposta>
				<linkimagem>War-Metal-Tyrant</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Carmageddon</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Corrida/Combate veicular</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1997</ano>
				<resposta>Carmageddon</resposta>
				<dica1>This is a vehicular combat game released for PC on 1997.  It was inspired by the 1975 cult classic movie Death Race 2000. </dica1>
				<dica2>This car-apocalyptic game is known for causing controversy. It was considered too violent because the game rewarded running over pedestrians.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de combate veicular lançado para PC em 1997. Ele se inspira em um filme cult de 1975 chamado Death Race 2000.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo carro-apocalíptico é conhecido por ter causado controvérsia. Ele foi considerado muito violento por recompensar o jogador por atropelar pedestres.</dica2br>
				<linkimagem>Carmageddon</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Chibi-Robo! Plug Into Adventure!</nome>
				<plataforma>Gamecube</plataforma>
				<genero>Plataforma/ Aventura</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Chibi Robo</resposta>
				<linkimagem>Chibi-Robo</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Fire Emblem : Awakening</nome>
				<plataforma>3DS</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2013</ano>
				<resposta>Fire Emblem</resposta>
				<dica1>This game is known for the fact that, when most units in the player's party are defeated in battle, they don't come back from death at any moment later in the game.</dica1>
				<dica2>This is a Tactical RPG series created by Nintendo. It features Western forms of medieval fantasy.</dica2>
				<dica1br>Este jogo é conhecido pelo fato de que, quando a maioria dos personagens na equipe do jogador morre em batalha, eles não podem reviver, como é costume neste gênero de jogos.</dica1br>
				<dica2br>Esta é uma série de jogos de RPG tático criada pela Nintendo. Esta série apresenta formas ocidentais de fantasia medieval.</dica2br>
				<linkimagem>Fire-Emblem</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Jojo's Bizarre Adventure: All Star Battle</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Luta</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2014</ano>
				<resposta>Jojos Bizarre Adventure</resposta>
				<dica1>This fighting game is based on a manga series on which each story arc features a different person from the same lineage. They all have the same nickname.</dica1>
				<dica2>Some heroes from this series use a super power named "Hamon", while others use a spirit power named "Stand".</dica2>
				<dica1br>Este jogo de luta é baseado em uma série de mangá em que cada arco da história tem um protagonista diferente de uma mesma linhagem. Todos eles tem o mesmo apelido.</dica1br>
				<dica2br>Alguns heróis desta série lutam com um super poder chamado "Hamon", enquanto outros usam um poder de espírito chamado "Stand".</dica2br>
				<linkimagem>Jojos-Bizarre-Adventure</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Strider</nome>
				<plataforma>PC/Arcade</plataforma>
				<genero>Plataforma/Hack and Slash</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1989</ano>
				<resposta>Strider</resposta>
				<linkimagem>Strider</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Eternal Darkness: Sanity's Requiem</nome>
				<plataforma>Gamecube</plataforma>
				<genero>Survival Horror</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Eternal Darkness</resposta>
				<dica1>This is a unique survival-horror game released for Nintendo GameCube in 2002. It features many characters from different eras and a myriad of "magickal" powers. </dica1>
				<dica2>This game's main feature is a Sanity Meter. If the sanity is low enough, the character starts having allucinations such as bleeding walls or the room turning upside down.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo único do estilo survival-horror lançado para GameCube em 2002. Ele apresenta muitos personagens de diferentes eras e uma miríade de poderes de "magicka".</dica1br>
				<dica2br>Uma importante característica deste jogo é o medidor de sanidade. Se a sanidade do personagem controlado pelo jogador for baixa demais, ele pode ter halucinações como ver paredes sangrando ou salas virando de ponta-cabeça.</dica2br>
				<linkimagem>Eternal-Darkness</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>ToeJam and Earl</nome>
				<plataforma>MegaDrive</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>Toejam and Earl</resposta>
				<linkimagem>Toejam-and-Earl</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Learn to Fly</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Toss Game</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Learn to Fly</resposta>
				<linkimagem>Learn-to-Fly</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Electroplankton</nome>
				<plataforma>DS</plataforma>
				<genero>Ritmo</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Electroplankton</resposta>
				<dica1>This is a rhythm game released on 2005 on the Nintendo DS.</dica1>
				<dica2>In the game Super Smash Bros Brawl for the Nintendo Wii,  there's a stage based on the game.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de ritmo lançado em 2005 para Nintedo DS.</dica1br>
				<dica2br>No jogo Super Smash Bros Brawl, de Wii, há uma arena de luta baseada neste jogo.</dica2br>
				<linkimagem>Electroplankton</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Shantae</nome>
				<plataforma>GBC</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>2002</ano>
				<resposta>Shantae</resposta>
				<dica1>This game's protagonist can attack enemies with her hair.</dica1>
				<dica2>This game features a half-genie girl who can belly-dance and transform into a monkey, an elephant and a mermaid.</dica2>
				<dica1br>A protagonista deste jogo é capaz de atacar seus inimigos usando o cabelo dela.</dica1br>
				<dica2br>Este game apresenta uma garota meio-gênio que pode usar a dança do ventre para se transformar em um macaco, um elefante e uma sereia.</dica2br>
				<linkimagem>Shantae</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Geek Quiz</nome>
				<plataforma>Android/iOS</plataforma>
				<genero>Quiz</genero>
				<dificuldade>1</dificuldade>
				<ano>2014</ano>
				<resposta>Geek Quiz</resposta>
				<dica1>This game was released for the device you are holding now.</dica1>
				<dica2>There is no chance you haven't played this game.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi lançado para o aparelho que está em suas mãos agora.</dica1br>
				<dica2br>Não tem como você não ter jogado este jogo.</dica2br>
				<linkimagem>Geek-Quiz</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Seaman</nome>
				<plataforma>Dreamcast</plataforma>
				<genero>Simulation</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>1999</ano>
				<resposta>Seaman</resposta>
				<dica1>This is a virtual pet game for the Sega Dreamcast released in 1999.</dica1>
				<dica2> This game makes full use of a microphone attachment, allowing the player to talk and interact with his pet "fish". </dica2>
				<linkimagem>Seaman</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Deadly Creatures</nome>
				<plataforma>Wii</plataforma>
				<genero>Ação</genero>
				<dificuldade>10</dificuldade>
				<ano>2009</ano>
				<resposta>Deadly Creatures</resposta>
				<dica1>This action game was released for the Nintendo Wii on 2009.  The game's enemies are insects, arachnids, rats and reptiles.</dica1>
				<dica2>This game's main characters are a scorpion and a spider. The scorpion is more action oriented while the spider is more based on stealth.</dica2>
				<dica1br>Este jogo de ação foi lançado para Wii em 2009. Os inimigos são insetos, aracnídeos, ratos e répteis.</dica1br>
				<dica2br>Os personagens controláveis deste jogo são um escorpião e uma aranha. O escorpião é melhor com ação, enquanto a aranha é melhor em furtividade.</dica2br>
				<linkimagem>Deadly-Creatures</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Xenoblade Chronicles</nome>
				<plataforma>Wii</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>Xenoblade Chronicles</resposta>
				<dica1>This game was created by Monolith Soft. It was released in 2010 for Nintendo Wii in Japan only.</dica1>
				<dica2>In the Americas, there was a fan movement called Operation Rainfall that sought to persuade Nintendo into releasing this game on the continent. The game was released in the Americas only in 2012.</dica2>
				<dica1br>Este jogo foi criado pela Monolith Soft. Ele foi lançado em 2010 apenas no Japão para Nintendo Wii.</dica1br>
				<dica2br>Nas Américas, houve um movimento de fãs chamado Operation Rainfall que buscou persuadir a Nintendo a lançar este jogo no continente. Apenas em este jogo foi lançado nas Américas.</dica2br>
				<linkimagem>Xenoblade-Chronicles</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Starhawk</nome>
				<plataforma>PS3</plataforma>
				<genero>Shooter/Combate Veicular</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2012</ano>
				<resposta>Starhawk</resposta>
				<linkimagem>Starhawk</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Clu Clu Land</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1984</ano>
				<resposta>Clu Clu Land</resposta>
				<linkimagem>Clu-Clu-Land</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Dr Jekyll and Mr Hyde</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Ação</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1988</ano>
				<resposta>Dr Jekyll and Mr Hyde</resposta>
				<dica1>This game is based on a gothic novel written by Robert Louis Stevenson.</dica1>
				<dica2>This game is known to be one of the worst games for the NES, and was made popular by  internet celebrity Angry Video Game Nerd.</dica2>
				<dica1br>Este jogo é baseado em um romance gótico escrito por Robert Louis Stevenson.</dica1br>
				<dica2br>Este jogo é resonhecido como um dos piores jogos de NES, e foi popularizado pelo Angry Video Game Nerd, uma celebridade da internet.</dica2br>
				<linkimagem>Dr-Jekyll-and-Mr-Hyde</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Zack and Wiki: Quest for Barbaros' Treasure</nome>
				<plataforma>Wii</plataforma>
				<genero>Adventure/Puzzle</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2007</ano>
				<resposta>Zack and Wiki</resposta>
				<dica1>This is a point-and-click adventure made by Capcom for the Nintendo Wii and released in 2007. Its main characters are a laid back pirate and a flying monkey that has the power to turn into a bell.</dica1>
				<dica2>This game's characters have the power to turn creatures into objects to solve puzzles. For example, they can turn a centipede into a saw or a bat into an umbrella.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de aventura point-and-click criado pela Capcom lançado para Wii em 2007. Seus protagonistas são um pirata e um macaco voador que pode se transformar em sino.</dica1br>
				<dica2br>Os personagens deste jogo tem o poder de transformar criaturas em objetos para resolver quebra-cabeças. Por exemplo, eles podem transformar um morcego em guarda-chuva e uma centopéia em cerrote.</dica2br>
				<linkimagem>Zack-and-Wiki</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Plumbers don't Wear Ties</nome>
				<plataforma>3DO</plataforma>
				<genero>"Interactive" "movie"</genero>
				<dificuldade>10</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Plumbers dont Wear Ties</resposta>
				<linkimagem>Plumbers-Dont-Wear-Ties</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Guacamelee</nome>
				<plataforma>PS3 / PSVita</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2013</ano>
				<resposta>Guacamelee</resposta>
				<linkimagem>Guacamelee</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Sparkster</nome>
				<plataforma>SNES</plataforma>
				<genero>Plataforma/Shooter</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Sparkster</resposta>
				<linkimagem>Sparkster</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Gravity Rush</nome>
				<plataforma>PSVita</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>2012</ano>
				<resposta>Gravity Rush</resposta>
				<linkimagem>Gravity-Rush</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Captain Novolin</nome>
				<plataforma>Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>Captain Novolin</resposta>
				<dica1>This is a platform game about avoiding contact with junk food alien enemies called the Blubberman.</dica1>
				<dica2>This game 's theme is the prevention of diabetes. The main protagonist is a captain hero who has type 1 diabetes.</dica2>
				<dica1br>Este é um jogo de plataforma em que se deve evitar encostar em aliens feitos de comidas não-saudáveis chamados Blubberman.</dica1br>
				<dica2br>O tema deste jogo é a prevensão de diabetes. O protagonista é um capitão herói que tem diabetes do tipo 1.</dica2br>
				<linkimagem>Captain-Novolin</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Burrito Bison</nome>
				<plataforma>Web</plataforma>
				<genero>Toss Game</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2011</ano>
				<resposta>Burrito Bison</resposta>
				<linkimagem>Burrito-Bison</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ben There, Dan That</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Point-and-Click Adventure</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2008</ano>
				<resposta>Ben There Dan That</resposta>
				<linkimagem>Ben-There-Dan-That</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Glover</nome>
				<plataforma>PC/N64/Playstation</plataforma>
				<genero>Shooter</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1998</ano>
				<resposta>Glover</resposta>
				<linkimagem>Glover</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>VVVVVV</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Plataforma/Puzzle</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2010</ano>
				<resposta>VVVVVV</resposta>
				<linkimagem>VVVVVV</linkimagem>
			</jogo>
		</level12>
		<extra>
			<jogo>
				<nome>Wario's Woods</nome>
				<plataforma>NES/Super Nintendo</plataforma>
				<genero>Puzzle</genero>
				<dificuldade>6</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Warios Woods</resposta>
				<linkimagem>Warios-Woods</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>GunZ: The Duel</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Shooter</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2006</ano>
				<resposta>GunZ the Duel</resposta>
				<linkimagem>GunZ-The-Duel</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>I-Ninja</nome>
				<plataforma>NGC</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>2003</ano>
				<resposta>I Ninja</resposta>
				<linkimagem>I-Ninja</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Sid Meier's Pirates!</nome>
				<plataforma>PC</plataforma>
				<genero>Ação/Estratégia</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1987</ano>
				<resposta>Sid Meiers Pirates</resposta>
				<linkimagem>Sid-Meiers-Pirates</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Spider-Man and Venom: Maximum Carnage</nome>
				<plataforma>Super Nintendo/Mega Drive</plataforma>
				<genero>Beat 'em up</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Maximum Carnage</resposta>
				<linkimagem>Spiderman-and-Venom-Maximum-Carnage</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>The Lost Vikings</nome>
				<plataforma>PC / SNES / Mega Drive</plataforma>
				<genero>Puzzle/Plataforma</genero>
				<dificuldade>7</dificuldade>
				<ano>1992</ano>
				<resposta>The Lost Vikings</resposta>
				<linkimagem>The-Lost-Vikings</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Destroy All Humans</nome>
				<plataforma>Mobile/PS2/Xbox</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Destroy All Humans</resposta>
				<linkimagem>Destroy-All-Humans</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Killer 7</nome>
				<plataforma>NGC / PS2</plataforma>
				<genero>Ação/Aventura</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Killer 7</resposta>
				<linkimagem>Killer-7</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Knights of the Round</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Hack n Slash</genero>
				<dificuldade>8</dificuldade>
				<ano>1991</ano>
				<resposta>Knights of the Round</resposta>
				<linkimagem>Knights-of-the-Round</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Drill Dozer</nome>
				<plataforma>GBA</plataforma>
				<genero>Ação/Plataforma</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>2005</ano>
				<resposta>Drill Dozer</resposta>
				<linkimagem>Drill-Dozer</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Golden Sun</nome>
				<plataforma>GBA</plataforma>
				<genero>RPG</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Golden Sun</resposta>
				<linkimagem>Golden-Sun</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Ikaruga</nome>
				<plataforma>Arcade</plataforma>
				<genero>Shoot 'em Up</genero>
				<dificuldade>9</dificuldade>
				<ano>2001</ano>
				<resposta>Ikaruga</resposta>
				<linkimagem>Ikaruga</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>Lester the Unlikely</nome>
				<plataforma>SNES</plataforma>
				<genero>Plataforma</genero>
				<dificuldade>10</dificuldade>
				<ano>1994</ano>
				<resposta>Lester the Unlikely</resposta>
				<linkimagem>Lester-the-Unlikely</linkimagem>
			</jogo>
			<jogo>
				<nome>A Boy and His Blob: Trouble on Blobolonia</nome>
				<plataforma>NES</plataforma>
				<genero>Plataforma/Puzzle</genero>
				<dificuldade>3</dificuldade>
				<ano>1989</ano>
				<resposta>A Boy and His Blob</resposta>
				<linkimagem>A-Boy-and-His-Blob</linkimagem>
			</jogo>
		</extra>
	</root>
</data-set>